{"data":[{"id":1,"pregunta":"1) A01G / AMG// EN UN CIRCUITO AC, EL VOLTAJE EFECTIVO ES:","respuesta":"C) MENOR QUE EL VOLTAJE INSTANTÁNEO MÁXIMO.","opcion":["A) IGUAL AL VOLTAJE INSTANTÁNEO MÁXIMO","B)MAYOR QUE EL VOLTAJE INSTANTÁNEO MÁXIMO","C) MENOR QUE EL VOLTAJE INSTANTÁNEO MÁXIMO."]},{"id":2,"pregunta":"2) A01G / AMG // LA BASE PARA LA OPERACIÓN DEL TRANSFORMADOR EN EL USO DE CORRIENTE ALTERNA ES MUTUA: ","respuesta":"A) INDUCTANCIA","opcion":["A) INDUCTANCIA","B) CAPACITANCIA","C) REACTANCIA."]},{"id":3,"pregunta":"3) A01G / AMG // REF. FIG. 2 (GENERAL) CUAL ES LA CAPACITANCIA TOTAL DE UN CIRCUITO CONTENIENDO TRES CAPACITORES (CONDENSADORES) EN PARALELO, CON CAPACITANCIAS DE .02 MICROFARADIO, .05 MICROFARADIO Y .10 MICROFARADIO, RESPECTIVAMENTE:","respuesta":"C).0125 μF.","opcion":["A) .170 μF","B) 0.125 PF","C).0125 μF."]},{"id":4,"pregunta":"4) A01G / AMG // CUANDO SE CONECTAN LOS INDUCTORES EN SERIE EN UN CIRCUITO, LA INDUCTANCIA TOTAL ES (DONDE LOS CAMPOS MAGNÉTICOS DE CADA INDUCTOR NO AFECTAN A LOS DEMÁS) (NOTA: ","respuesta":"C) IGUAL A LA SUMA DE LAS INDUCTANCIAS INDIVIDUALES .","opcion":["A) MENOR QUE LA INDUCTANCIA DEL INDUCTOR NOMINAL MAS BAJO","B) IGUAL A LA INDUCTANCIA DEL INDUCTOR NOMINAL MAS ALTO","C) IGUAL A LA SUMA DE LAS INDUCTANCIAS INDIVIDUALES ."]},{"id":5,"pregunta":"5) A01G / AMG // LA CANTIDAD DE ELECTRICIDAD DE UN CAPACITOR (CONDENSADOR) PUEDE ALMACENAR, ES DIRECTAMENTE PROPORCIONAL A: ","respuesta":"C) EL ÁREA DE LA PLACA Y PROPORCIONALMENTE INVERSA A LA DISTANCIA ENTRE PLACAS .","opcion":["A) LA DISTANCIA ENTRE LAS PLACAS PROPORCIONALMENTE INVERSO AL ÁREA DE LA PLACA","B) AL ÁREA DE LA PLACA Y NO ES AFECTADA POR LA DISTANCIA ENTRE PLACAS","C) EL ÁREA DE LA PLACA Y PROPORCIONALMENTE INVERSA A LA DISTANCIA ENTRE PLACAS ."]},{"id":6,"pregunta":"6) A01G / AMG // LA RESISTENCIA OFRECIDA POR UN (COIL) SERPENTÍN AL FLUJO DE CORRIENTE ALTERNA SE LLAMA: ","respuesta":"C) REACTANCIA INDUCTIVA.","opcion":["A) IMPEDANCIA","B) RELUCTANCIA","C) REACTANCIA INDUCTIVA."]},{"id":7,"pregunta":"7) A02G / AMG // CUANTOS AMPERIOS SE REQUIERE QUE GENERE UN GENERADOR DE 28 VOLTIOS A UN CIRCUITO QUE CONTIENE CINCO LAMPARAS EN PARALELO, TRES DE LAS CUALES TIENEN UNA RESISTENCIA DE 6 OHMIOS CADA UNA Y DOS DE LAS CUALES TIENEN UNA RESISTENCIA DE 5 OHMIOS CADA UNA: ","respuesta":"C) 25.23 AMPERIOS .","opcion":["A) 1.11 AMPERIOS","B) 1 AMPERIOS","C) 25.23 AMPERIOS ."]},{"id":8,"pregunta":"8) A02G / AMG // LA DIFERENCIA POTENCIAL ENTRE DOS CONDUCTORES QUE ESTÁN AISLADOS UNO DEL OTRO SE MIDE EN:","respuesta":"A) VOLTIOS","opcion":["A) VOLTIOS","B) AMPERIOS","C) COLUMBIOS"]},{"id":9,"pregunta":"9) A02G / AMG // QUE DE LO SIGUIENTE REQUIERE LA MAYOR POTENCIA ELÉCTRICA DURANTE SU OPERACIÓN: ","respuesta":"A) UN MOTOR DE 12 VOLTIOS QUE REQUIERE 8 AMPERIOS","opcion":["A) UN MOTOR DE 12 VOLTIOS QUE REQUIERE 8 AMPERIOS","B) CUATRO LAMPARAS DE 30 VATIOS EN UN CIRCUITO PARALELO DE 12 VOLTIOS","C) DOS LUCES QUE REQUIEREN 3 AMPERIOS CADA UNA EN UN SISTEMA PARALELO DE 24 VOLTIOS."]},{"id":10,"pregunta":"10) A02G / AMG // UNA FUENTE DE 24 VOLTIOS REQUIERE PROVEER 48 VATIOS A UN CIRCUITO PARALELO QUE CONSISTE EN CUATRO RESISTENCIAS DE IGUAL VALOR. ¿CUAL ES LA CAÍDA DE VOLTAJE A TRAVÉS DE CADA RESISTENCIA (RESISTOR):","respuesta":"C) 24 VOLTIOS","opcion":["A) 12 VOLTIOS","B) 6 VOLTIOS","C) 24 VOLTIOS"]},{"id":11,"pregunta":"11) A04G / AMG // CUAL ES LO CORRECTO CON RESPECTO A UN CIRCUITO PARALELO:","respuesta":"A) LA RESISTENCIA TOTAL SERA MENOR AL RESISTOR MAS PEQUEÑO ","opcion":["A) LA RESISTENCIA TOTAL SERA MENOR AL RESISTOR MAS PEQUEÑO ","B) LA RESISTENCIA TOTAL DISMINUIRÁ CUANDO UNA DE LAS RESISTENCIAS SEA REMOVIDA C) LA CAÍDA TOTAL DEL VOLTAJE ES IGUAL A LA RESISTENCIA TOTAL.","C) LA CAÍDA TOTAL DEL VOLTAJE ES IGUAL A LA RESISTENCIA TOTAL."]},{"id":12,"pregunta":"12) A04G / AMG // LA TRANSFERENCIA DE ENERGÍA ELÉCTRICA DE UN CIRCUITO A OTRO SIN LA AYUDA DE CONEXIONES ELÉCTRICAS:","respuesta":"A) SE LLAMA INDUCCION","opcion":["A) SE LLAMA INDUCCION","B) SE LLAMA CAPACITANCIA","C) PUEDE CAUSAR EXCESIVA FORMACIÓN DE ARCOS Y CALOR, Y COMO RESULTADO ES PRACTICO PARA USARSE SOLAMENTE CON VOLTAJES/AMPERAJES BAJOS."]},{"id":13,"pregunta":"13) A04G / AMG // A TRAVÉS DE QUE MATERIAS PASARAN MAS FÁCILMENTE LAS LINEAS MAGNÉTICAS DE FUERZA: ","respuesta":"B) HIERRO","opcion":["A) COBRE","B) HIERRO","C) ALUMINEO."]},{"id":14,"pregunta":"14) A04G / AMG // REF. FIG. 11 (GENERAL) DETERMINE LA CORIENTE TOTAL QUE FLUYE EN EL ALAMBRE ENTRE LOS PUNTOS C y D: ","respuesta":"C) 3.0 AMPERIOS .","opcion":["A) 6.0 AMPERIOS","B) 2.4 AMPERIOS","C) 3.0 AMPERIOS ."]},{"id":15,"pregunta":"15) A04G / AMG // REF.FIG. 13 (GENERAL) DETERMINE EL FLUJO TOTAL DE CORIENTE EN EL CIRCUITO:","respuesta":"B) 1.4 AMPERIOS","opcion":["A) 0.2 AMPERIOS","B) 1.4 AMPERIOS","C) 0.8 AMPERIOS."]},{"id":16,"pregunta":"16) A04G / AMG // QUE UNIDAD SE USA PARA EXPRESAR POTENCIA ELÉCTRICA: ","respuesta":"B) VATIO","opcion":["A) VOLTIO","B) VATIO","C) AMPERIO."]},{"id":17,"pregunta":"17) A04G / AMG // CUAL ES LA RESISTENCIA OPERACIONAL DE UN FOCO DE 30 VATIOS, DISEÑADO PARA UN SISTEMA DE 28 VOLTIOS: ","respuesta":"B) 26 OHMIOS","opcion":["A) 1.07 OHMIOS","B) 26 OHMIOS","C) 0.93 OHMIOS."]},{"id":18,"pregunta":"18) A04G / AMG // QUE ES LO CORRECTO CUANDO SE REFIERE A RESISTENCIA ELÉCTRICA: ","respuesta":"B) SI UNO DE TRES FOCOS EN UN CIRCUITO PARALELO DE ILUMINACIÓN ES REMOVIDO, LA RESISTENCIA TOTAL DEL CIRCUITO SERA MAYOR","opcion":["A) DOS DISPOSITIVOS ELÉCTRICOS TENDRÁN LA MISMA RESISTENCIA COMBINADA SI SE CONECTAN EN SERIE, IGUAL QUE SI ESTUVIERAN CONECTADOS EN PARALELO","B) SI UNO DE TRES FOCOS EN UN CIRCUITO PARALELO DE ILUMINACIÓN ES REMOVIDO, LA RESISTENCIA TOTAL DEL CIRCUITO SERA MAYOR","C) UN DISPOSITIVO ELECTRIFIQUE TIENE UNA ALTA RESISTENCIA USARA MAS POTENCIA QUE UNO CON BAJA RESISTENCIA CON EL MISMO VOLTAJE APLICADO."]},{"id":19,"pregunta":"19) A04G / AMG // UNA FUENTE DE 48 VOLTIOS ES REQUERIDA PARA PROVEER 192 VATIOS A UN CIRCUITO PARALELO QUE CONSISTE DE TRES RESISTORES DE IGUAL VALOR. ¿CUAL ES EL VALOR DE CADA RESISTOR?:","respuesta":"A) 36 OHMIOS","opcion":["A) 36 OHMIOS","B) 4 OHMIOS","C) 12 OHMIOS."]},{"id":20,"pregunta":"20) A04G / AMG // LA CAÍDA DE VOLTAJE EN UN CIRCUITO DE RESISTENCIA CONOCIDA ES DEPENDIENTE: ","respuesta":"C) DEL AMPERAJE DEL CIRCUITO.","opcion":["A) DEL VOLTAJE DEL CIRCUITO","B) SOLAMENTE DE LA RESISTENCIA DEL CONDUCTOR Y NO CAMBIA CON UN CAMBIO DE VOLTAJE O DE AMPERAJE","C) DEL AMPERAJE DEL CIRCUITO."]},{"id":21,"pregunta":"21) A04G / AMG // REF. FIG. 11 (GENERAL) ENCONTRAR EL VOLTAJE QUE CRUZA EL RESISTOR DE 8 OHMIOS:","respuesta":"C) 24 VOLTIOS.","opcion":["A) 8 VOLTIOS","B) 20.4 VOLTIOS","C) 24 VOLTIOS."]},{"id":22,"pregunta":"22) A06G / AMG // UNA BATERÍA DE ÁCIDO PLUMBICO COMPLETAMENTE CARGADA NO SE CONGELARA HASTA LLEGAR A TEMPERATURAS EXTREMADAMENTE BAJAS,PORQUE: ","respuesta":"B) LA MAYORÍA DEL ÁCIDO ESTA EN LA SOLUCIÓN","opcion":["A) EL ÁCIDO ESTA EN LAS PLACAS, CON LO CUAL AUMENTA LA GRAVEDAD ESPECIFICA DE LA SOLUCIÓN","B) LA MAYORÍA DEL ÁCIDO ESTA EN LA SOLUCIÓN","C) EL AUMENTO EN LA RESISTENCIA INTERNA GENERA SUFICIENTE CALOR PARA PREVENIR EL CONGELAMIENTO."]},{"id":23,"pregunta":"23) A06G / AMG // EL ELECTROLITO DE UNA BATERÍA DE NÍQUEL-CADMIO, ESTA EN LO MAS ALTO CUANDO LA BATERÍA ESTA: ","respuesta":"B) DESCARGADA","opcion":["A) COMPLETAMENTE CARGADA","B) DESCARGADA","C) ESTA CON LA CARGA BAJA."]},{"id":24,"pregunta":"24) A06G / AMG // EL PROPÓSITO DE PROVEER UN ESPACIO DEBAJO DE LAS PLACAS EN EL CONTENEDOR DE CELDAS DE LAS BATERÍAS DE ÁCIDO PLUMBICO, ES PARA:","respuesta":"B) EVITAR QUE EL SEDIMENTO ACUMULADO HAGA CONTACTO CON LAS PLACAS Y CAUSE UN CORTO CIRCUITO","opcion":["A) PERMITIR EL FLUJO DE CONVECCION DEL ELECTROLITO PARA ENFRIAR LAS PLACAS","B) EVITAR QUE EL SEDIMENTO ACUMULADO HAGA CONTACTO CON LAS PLACAS Y CAUSE UN CORTO CIRCUITO","C) ASEGURARSE QUE LA RELACIÓN ENTRE LA CANTIDAD DE ELECTROLITO Y EL NUMERO DE PLACAS Y ÁREA DE LAS PLACAS ESTE ADECUADO."]},{"id":25,"pregunta":"25) A06G / AMG // EN BATERIAS DE NIQUEL-CADMIO UNA ELEVACION EN LA TEMPERATURA DE LA CELDA:","respuesta":"B) CAUSA UNA DISMINUCIÓN EN LA RESISTENCIA INTERNA","opcion":["A) CAUSA UN AUMENTO EN LA RESISTENCIA INTERNIA","B) CAUSA UNA DISMINUCIÓN EN LA RESISTENCIA INTERNA","C) AUMENTA EL VOLTAJE DE LA CELDA."]},{"id":26,"pregunta":"26) A06G / AMG // SI SE RIEGA ELECTROLITO DE UNA BATERÍA DE ÁCIDO PLUMBICO EN EL COMPARTIMIENTO DE LA BATERÍA, ¿QUE PROCEDIMIENTO DEBERÍA SEGUIRSE?: ","respuesta":"C) APLICAR UNA SOLUCIÓN DE BICARBONATO DE SODIO AL ÁREA AFECTADA SEGUIDO DE UN ENJUAGUE CON AGUA.","opcion":["A) APLICAR UNA SOLUCIÓN DE ÁCIDO BÓRICO AL ÁREA AFECTADA, SEGUIDO DE UN ENJUAGUE CON AGUA","B) ENJUAGAR EL ÁREA AFECTADA ÍNTEGRAMENTE CON AGUA LIMPIA","C) APLICAR UNA SOLUCIÓN DE BICARBONATO DE SODIO AL ÁREA AFECTADA SEGUIDO DE UN ENJUAGUE CON AGUA."]},{"id":27,"pregunta":"27) A06G / AMG // CUAL DE LAS SIGUIENTES DECLARACIONES SON GENERALMENTE VERDADERAS RESPECTO A CARGAR VARIAS BATERÍAS DE AERONAVE JUNTAS: ","respuesta":"C) 1 Y 2.","opcion":["A) 1","B) 2","C) 1 Y 2."]},{"id":28,"pregunta":"28) A06G / AMG // EL FINAL DE LA CARGA DE VOLTAJE DE UNA BATERÍA DE CADMIO-NÍQUEL DE 19 CELDAS, MEDIDA MIENTRAS ESTA TODAVÍA CARGÁNDOSE: ","respuesta":"C) DEPENDE DE SU TEMPERATURA Y DEL MÉTODO UTILIZADO PARA CARGARLA.","opcion":["A) DEBE SER DE 1.2 A 1.3 VOLTIOS POR CELDA","B) DEBE SER 1.4 VOLTIOS POR CELDA","C) DEPENDE DE SU TEMPERATURA Y DEL MÉTODO UTILIZADO PARA CARGARLA."]},{"id":29,"pregunta":"29) A06G / AMG // QUE CONDICIÓN ES UNA INDICACIÓN DE CONEXIONES MAL AJUSTADAS ENTRE CELDAS, EN UNA BATERÍA DE CADMIO-NÍQUEL: ","respuesta":"C) MARCAS DE CALOR O QUEMADURAS EN LA ESTRUCTURA.","opcion":["A) LIGERO ESCAPE DE LIQUIDO EN LAS TAPAS DE LAS CELDAS","B) DEPÓSITOS TÓXICOS Y CORROSIVOS DE CRISTALES DE CARBONATO DE POTASIO","C) MARCAS DE CALOR O QUEMADURAS EN LA ESTRUCTURA."]},{"id":30,"pregunta":"30) A03G / AMG // REF. FIG. 8 (GENERAL) CON UN OHMIOMETRO CONECTADO AL CIRCUITO, COMO ESTA MOSTRADO. CUAL SERIA LA LECTURA DEL OHMIOMETRO:","respuesta":"A) IGUAL AL VOLTAJE INSTANTÁNEO MÁXIMO","opcion":["A) 20 OHMIOS","B) RESISTENCIA INFINITA","C) 10 OHMIOS."]},{"id":31,"pregunta":"31) A03G / AMG // LA MANERA CORRECTA DE CONECTAR UN VOLTIMETRO DE PRUEBA EN UN CIRCUITO ES: ","respuesta":"C) EN PARALELO CON UNA UNIDAD.","opcion":["A) EN SERIE CON UNA UNIDAD","B) ENTRE LA FUENTE DE VOLTAJE Y LA CARGA","C) EN PARALELO CON UNA UNIDAD."]},{"id":32,"pregunta":"32) A03G / AMG // REF. FIG.6 (GENERAL) SI EL RESISTOR R5 SE DESCONECTA EN LA UNIÓN DE R4 Y R3 COMO SE MUESTRA, CUAL SERIA LA LECTURA DEL OHMIOMETRO: ","respuesta":"B) 3 OHMIOS","opcion":["A) 2.76 OHMIOS","B) 3 OHMIOS","C) 12 OHMIOS."]},{"id":33,"pregunta":"33) A03G / AMG // UN FOCO DE 10 VATIOS A LA ENTRADA DE LA CABINA Y UN FOCO DE 20 VATIOS EN EL DOMO ESTÁN CONECTADOS EN PARALELO A UNA FUENTE DE 30 VOLTIOS. SI EL VOLTAJE QUE PASA POR EL FOCO DE 10 VATIOS ES MEDIDO, ESTE SERA: ","respuesta":"A) IGUAL AL VOLTAJE QUE PASA POR UN FOCO DE 20 VATIOS","opcion":["A) IGUAL AL VOLTAJE QUE PASA POR UN FOCO DE 20 VATIOS","B) LA MITAD DEL VOLTAJE QUE PASA POR UN FOCO DE 20 VATIOS","C) UN TERCIO DEL VOLTAJE DE ENTRADA."]},{"id":34,"pregunta":"34) ) A03G / AMG // .002 KV ES IGUAL A: ","respuesta":"B) 2.0 VOLTIOS","opcion":["A) 20 VOLTIOS","B) 2.0 VOLTIOS","C) .2 VOLTIOS."]},{"id":35,"pregunta":"35) A05G / AMG // REF. FIG. 26 (GENERAL) CUAL DE LAS CONDICIONES DEL PUERTO LÓGICO DE SALIDA ES CORRECTA CON RESPECTO A LAS ENTRADAS DADAS: ","respuesta":"B) 2","opcion":["A) 1","B) 2","C) 3."]},{"id":36,"pregunta":"36) A05G / AMG // REF. FIG. 24 (GENERAL) CUAL DECLARATORIO CONCERNIENTE AL PUERTO LÓGICO MOSTRADO, ES VERDADERA:","respuesta":"B) CUALQUIER ENTRADA SIENDO 1, PRODUCIRÁ UNA SALIDA 1","opcion":["A) CUALQUIER ENTRADA SIENDO 1, PRODUCIRÁ UNA SALIDA 0","B) CUALQUIER ENTRADA SIENDO 1, PRODUCIRÁ UNA SALIDA 1","C) TODAS LAS ENTRADAS TIENEN QUE SER 1 PARA PRODUCIR UNA SALIDA 1."]},{"id":37,"pregunta":"37) A05G / AMG// LA POLARIZACIÓN DIRECTA DE UN DISPOSITIVO DE ESTADO SOLIDO CAUSARA QUE EL DISPOSITIVO: ","respuesta":"B) CONDUZCA","opcion":["A) CONDUZCA VÍA DISRUPCION DE ZENER","B) CONDUZCA","C) SE APAGUE."]},{"id":38,"pregunta":"38) A05G / AMG// EN UNA APLICACIÓN DE TRANSISTOR N-P-N, EL DISPOSITIVO DE ESTADO SOLIDO, SE ENCIENDE CUANDO: ","respuesta":"B) LA BASE ES NEGATIVA CON RESPECTO AL EMISOR","opcion":["A) EL EMISOR ES POSITIVO CON RESPECTO A LA BASE","B) LA BASE ES NEGATIVA CON RESPECTO AL EMISOR","C) LA BASE ES POSITIVA CON RESPECTO AL EMISOR ."]},{"id":39,"pregunta":"39) A05G / AMG// REF. FIG. 17 (GENERAL) EL SIMBOLO ELECTRICO REPRESENTADO EN EL NUMERO 5 ES UNA VARIABLE: ","respuesta":"C) CAPACITOR (CONDENSADOR).","opcion":["A) INDUCTOR","B) RESISTOR","C) CAPACITOR (CONDENSADOR)."]},{"id":40,"pregunta":"40) A05 / AMG // REF. FIG. 21 (GENERAL) QUE SIMBOLO REPRESENTA UN RESISTOR VARIABLE: ","respuesta":"A) 2","opcion":["A) 2","B) 1","C) 3."]},{"id":41,"pregunta":"41) A05G / AMG // REF. FIG. 15 (GENERAL) EL ALAMBRE No 7 SE USA PARA: ","respuesta":"A) COMPLETAR EL CIRCUITO PUSH TO TEST","opcion":["A) COMPLETAR EL CIRCUITO PUSH TO TEST","B) ABRIR EL CIRCUITO DE LA LUZ INDICADORA DE UP CUANDO SE RETRAE EL TREN DE ATERRIZAJE","C) ERRAR EL CIRCUITO DE LA LUZ INDICADORA DE UP, CUANDO SE RETRAE EL TREN DE ATERIZAJE."]},{"id":42,"pregunta":"42) ) A05G / AMG // UN SWITCH TÉRMICO O PROTECTOR TÉRMICO, SEGÚN SEA UTILIZADO EN UN MOTOR ELÉCTRICO, ESTA DISEÑADO PARA: ","respuesta":"B) ABRIR EL CIRCUITO PARA PERMITIR EL ENFRIAMIENTO DEL MOTOR","opcion":["A) CERRAR EL CIRCUITO DEL VENTILADOR INTEGRAL Y PERMITIR EL ENFRIAMIENTO DEL MOTOR","B) ABRIR EL CIRCUITO PARA PERMITIR EL ENFRIAMIENTO DEL MOTOR","C) REDIRIGIR EL CIRCUITO HACIA TIERRA."]},{"id":43,"pregunta":"43) A05G / AMG // REF. FIG. 14 (GENERAL) CON POTENCIA AL BUS Y EL SELECTOR DE COMBUSTIBLE CAMBIADO AL TANQUE DERECHO, CUANTOS RELAYS EN EL SISTEMA ESTÁN OPERANDO: ","respuesta":"A) TRES","opcion":["A) TRES","B) DOS","C)CUATRO."]},{"id":44,"pregunta":"44) A05G / AMG // REF. FIG. 18 (GENERAL) EL SWITCH DE LA VÁLVULA DE CONTROL TIENE QUE SER COLOCADO EN POSICIÓN NEUTRA CUANDO LOS TRENES DE ATERRIZAJE SE ENCUENTRAN BAJADOS PARA: ","respuesta":"B) PREVENIR QUE SUENE EL PITO DE ALARMA, CUANDO LOS MANDOS DE GASES (THROTTLES) ESTAN CERRADOS","opcion":["A) PERMITIR QUE OPERE EL CIRCUITO DE PRUEBA","B) PREVENIR QUE SUENE EL PITO DE ALARMA, CUANDO LOS MANDOS DE GASES (THROTTLES) ESTAN CERRADOS","C) RETIRAR LA TIERRA DE LA LUZ VERDE."]},{"id":45,"pregunta":"45) A05G /AMG // REF. FIG. 18 (GENERAL) CUANDO LOS MANDOS DE GASES (THROTTLES) ESTAN RETARDADOS SOLAMENTE CON EL TREN DERECHO ABAJO, EL PITO DE ALERTA NO SONARA SI OCURRE UNA APERTURA EN EL ALAMBRE","respuesta":"A) No. 5","opcion":["A) No. 5","B) No. 13","C) No. 6."]},{"id":46,"pregunta":"46) A05G / AMG // REF. FIG. 20 (GENERAL) LA LOCALIZACIÓN DE AVERÍAS (TROUBLESHOOTING) EN UN CIRCUITO ABIERTO CON UN VOLTIMETRO, SEGÚN LO MOSTRADO EN ESTE CIRCUITO: ","respuesta":"C) PERMITIRÁ QUE EL VOLTAJE DE LA BATERÍA APAREZCA EN EL VOLTIMETRO.","opcion":["A) PERMITIRÁ EL FLUJO DE CORRIENTE E ILUMINARA LA LAMPARA","B) CREARA UNA TRAYECTORIA DE BAJA RESISTENCIA Y EL FLUJO DE CORRIENTE SERA MAYOR DE LO NORMAL","C) PERMITIRÁ QUE EL VOLTAJE DE LA BATERÍA APAREZCA EN EL VOLTIMETRO."]},{"id":47,"pregunta":"47) A05G/ AMG // REF. FIG. 16 (GENERAL) CUAL SERA EL EFECTO, SI EL RELAY PCO FALLA CUANDO SE SELECCIONA EL TANQUE IZQUIERDO: ","respuesta":"C) NO SE ILUMINARA LA LUZ DE ABIERTO DE LA VÁLVULA DE PRESIÓN DE ALIMENTACIÓN CRUZADA DE COMBUSTIBLE.","opcion":["A) NO SE ABRIRÁ LA VÁLVULA DE PRESIÓN DE ALIMENTACIÓN CRUZADA DE COMBUSTIBLE","B) SE ILUMINARA LA LUZ DE ABIERTO DE LA VÁLVULA DE ALIMENTACIÓN CRUZADA DE COMBUSTIBLE","C) NO SE ILUMINARA LA LUZ DE ABIERTO DE LA VÁLVULA DE PRESIÓN DE ALIMENTACIÓN CRUZADA DE COMBUSTIBLE."]},{"id":48,"pregunta":"48) A05G / AMG // REF. FIG. 23 (GENERAL) SI UNA APERTURA OCURRE EN R1, LA LUZ: ","respuesta":"C) NO SE PUEDE APAGAR.","opcion":["A) NO SE PODRÁ ENCENDER","B) NO SE AFECTARA","C) NO SE PUEDE APAGAR."]},{"id":49,"pregunta":"49) B02G / AMG // PARA PROPÓSITOS DE HACER UN BOSQUEJO, CASI TODOS LOS OBJETOS SE COMPONEN DE UNA O MAS COMBINACIONES DE SEIS FORMAS BÁSICAS, ESTAS INCLUYEN: ","respuesta":"B) TRIANGULO, CIRCULO, CUBO, CILINDRO, CONO Y ESFERA","opcion":["A) ANGULO, ARCO, LINEA, PLANO, CUADRADO Y CIRCULO","B) TRIANGULO, CIRCULO, CUBO, CILINDRO, CONO Y ESFERA","C) TRIANGULO, PLANO, CIRCULO, LINEA, CUADRADO Y ESFERA."]},{"id":50,"pregunta":"50) B02G / AMG // 1. DE ACUERDO A LA PARTE 91 DE LAS RDAC, LAS REPARACIONES AL REVESTIMIENTO DE UNA AERONAVE DEBERÍA TENER UN BOSQUEJO DIMENSIONAL DETALLADO, INCLUIDO EN LOS REGISTROS PERMANENTES. 2. EN OCASIONES UN MECÁNICO NECESITA HACER UN BOSQUEJO SIMPLE DE UNA REPARACIÓN PROPUESTA, UN NUEVO DISEÑO O UNA MODIFICACIÓN PARA LA AERONAVE, RESPECTO DE LAS AFIRMACIONES: ","respuesta":"B) SOLAMENTE No. 2 ES VERDADERA","opcion":["A) SOLAMENTE No. 1 ES VERDADERA","B) SOLAMENTE No. 2 ES VERDADERA","C) TANTO No.1 COMO No. 2 SON VERDADERAS."]},{"id":51,"pregunta":"51) B02G / AMG // REF. FIG. 31 (GENERAL): ","respuesta":"A) 3, 1, 4, 2","opcion":["A) 3, 1, 4, 2","B) 4, 2, 3, 1","C) 1, 3, 4, 2."]},{"id":52,"pregunta":"52) B02G / AMG // CUAL DEBERIA SER EL PRIMER PASO EN EL PROCEDIMIENTO DE BOSQUEJAR UNA REPARACIÓN DEL REVESTIMIENTO DEL ALA DE UNA AERONAVE: ","respuesta":"C) PONER LAS VISTAS EN CUADROS.","opcion":["A) DIBUJAR LINEAS GRUESAS DE GUIA","B) HACER UN CROQUIS DE LA REPARECION","C) PONER LAS VISTAS EN CUADROS."]},{"id":53,"pregunta":"53) B02G / AMG // CUAL ES LA CLASE DE DIBUJO DE TRABAJO QUE ES UNA DESCRIPCIÓN/REPRESENTACIÓN DE UNA SOLA PARTE: ","respuesta":"C) PLANO DE DETALLE.","opcion":["A) PLANO DE INSTALACIÓN","B) PLANO DE MONTAJE","C) PLANO DE DETALLE."]},{"id":54,"pregunta":"54) B03G / AMG // REF. FIG. 34 (GENERAL) CUAL SERIA EL DIÁMETRO MÍNIMO DE 4130 ROUND STOCK, REQUERIDO PARA LA CONSTRUCCIÓN DEL CLEVIS QUE PRODUCIRÍA UNA SUPERFICIE TRABAJADA A MAQUINA:","respuesta":"B) 1 PULGADA","opcion":["A) 55/64 PULGADAS","B) 1 PULGADA","C) 7/8 PULGADA."]},{"id":55,"pregunta":"55) B03G / AMG // AL LEER LOS PLANOS DE UNA AERONAVE, EL TERMINO TOLERANCIA, USADO EN ASOCIACIÓN CON LAS PARTES O COMPONENTES DE UNA AERONAVE: ","respuesta":"B) ES LA DIFERENCIA ENTRE LAS DIMENSIONES EXTREMAS PERMITIDAS QUE PUEDE TENER UNA PARTE Y TODAVÍA SER ACEPTABLE","opcion":["A) ES EL ENCAJE AS AJUSTADO PERMITIDO PARA LA CONSTRUCCIÓN Y OPERACIÓN APROPIADA DE LAS PIEZAS QUE ESTÁN EN CONTACTO","B) ES LA DIFERENCIA ENTRE LAS DIMENSIONES EXTREMAS PERMITIDAS QUE PUEDE TENER UNA PARTE Y TODAVÍA SER ACEPTABLE","C)REPRESENTA EL LIMITE DE LA COMPATIBILIDAD GALVÁNICA ENTRE DISTINTOS TIPOS DE MATERIALES CONTIGUOS EN LAS PARTES DE UNA AERONAVE."]},{"id":56,"pregunta":"56) B03G / AMG // 1. UNA MEDIDA NO DEBERÍA SERA ESCALA DE LA IMPRESIÓN DE UNA AERONAVE, YA QUE EL PAPEL SE ENCOJE O ESTIRA CUANDO SE REALIZA LA IMPRESIÓN. 2. CUANDO SE REALIZA UN PLANO DETALLADO, SE DIBUJA A ESCALA DE MANERA PRECISA Y CUIDADOSA Y SE LO DIMENSIONA. CON RESPECTO A LAS ASEVERACIONES ANTERIORES: ","respuesta":"B) ES LA DIFERENCIA ENTRE LAS DIMENSIONES EXTREMAS PERMITIDAS QUE PUEDE TENER UNA PARTE Y TODAVÍA SER ACEPTABLE","opcion":["A) SOLAMENTE No. 2 ES VERDADERA","B) ES LA DIFERENCIA ENTRE LAS DIMENSIONES EXTREMAS PERMITIDAS QUE PUEDE TENER UNA PARTE Y TODAVÍA SER ACEPTABLE","C) NINGUNA No.1 Y No. 2 SON VERDADERAS."]},{"id":57,"pregunta":"57) B03G / AMG // UN PLANO EN EL QUE LOS SUB-ENSAMBLAJES O LAS PARTES SE MUESTRAN COMO QUE SE JUNTAN EN LA AERONAVE SE LLAMA: ","respuesta":"B) UN DIAGRAMA DE INSTALACION","opcion":["A) UN DIAGRAMA DE MONTAJE","B) UN DIAGRAMA DE INSTALACION","C) UN DIAGRAMA DE BLOQUES."]},{"id":58,"pregunta":"58) B03G / AMG // EN QUE TIPO DE DIAGRAMA ELECTRÓNICO SE USAN IMÁGENES DE COMPONENTES COMO EL LUGAR DE SÍMBOLOS ELECTRÓNICOS CONVENCIONALES: ","respuesta":"A) UN DIAGRAMA ILUSTRADO","opcion":["A) UN DIAGRAMA ILUSTRADO","B) UN DIAGRAMA ESQUEMATICO","C) UN DIAGRAMA EN BLOQUES."]},{"id":59,"pregunta":"59) B01G / AMG // REF. FIG. 27 (GENERAL): ","respuesta":"B) 3","opcion":["A) 1","B) 3","C) 2."]},{"id":60,"pregunta":"60) B01G / AMG // CUAL DECLARACION ES VERDADERA CON RESPECTO A UNA PROYECCIÓN ORTOGRÁFICA (ORTHGRAFIC): ","respuesta":"C) LO MAS COMUNES SON PLANOS CON UNA VISTA, DOS VISTAS Y TRES VISTAS.","opcion":["A) EXISTEN SIEMPRE POR LO MENOS DOS VISTAS","#VALUE!","C) LO MAS COMUNES SON PLANOS CON UNA VISTA, DOS VISTAS Y TRES VISTAS."]},{"id":61,"pregunta":"61) B01G / AMG // CUAL DE LOS SIGUIENTES TÉRMINOS SE USAN PARA INDICAR DISTANCIAS MEDIDAS ESPECIFICAS DE LOS DATOS Y/U OTROS PUNTOS IDENTIFICADOS POR EL FABRICANTE, HASTA PUNTOS DENTRO O SOBRE LA AERONAVE: ","respuesta":"C) 2.","opcion":["A) 1 Y 3","B) 3","C) 2."]},{"id":62,"pregunta":"62) B01G / AMG // 1. LOS DIAGRAMAS ESQUEMÁTICOS INDICAN LA LOCALIZACIÓN DE COMPONENTES INDIVIDUALES EN LA AERONAVE. 2. LOS DIAGRAMAS ESQUEMÁTICOS INDICAN LA LOCALIZACIÓN DE COMPONENTES CON RESPECTO A OTROS DENTRO DEL SISTEMA. CON RESPECTO A LAS DECLARACIONES ANTERIORES: ","respuesta":"C) SOLAMENTE No. 2 ES VERDADERA.","opcion":["A) SOLAMENTE No. 1 ES VERDADERA","B) AMBAS No. 1 Y No. 2 SON VERDADERAS","C) SOLAMENTE No. 2 ES VERDADERA."]},{"id":63,"pregunta":"63) B04G / AMG // REF. FIG. 40 (GENERAL): ","respuesta":"B) 125 LIBRAS","opcion":["A) 135 LIBRAS","B) 125 LIBRAS","C) 140 LIBRAS."]},{"id":64,"pregunta":"64) B04G / AMG // REF. FIG. 39 (GENERAL): ","respuesta":"A) No. 12","opcion":["A) No. 12","B) No. 14","C) No. 16."]},{"id":65,"pregunta":"65) C20G / AMG // AL CALCULAR EL CENTRO DE GRAVEDAD (CG) MÁXIMO DELANTERO DE UNA AERONAVE CARGADA, SE DEBE UTILIZAR PESOS MÍNIMOS, BRAZOS Y MOMENTOS PARA LOS ITEMS DE CARGA ÚTIL QUE ESTÁN LOCALIZADOS HACIA ATRÁS: ","respuesta":"B) DEL LIMITE DEL CG HACIA ADELANTE","opcion":["A) DEL LIMITE DEL CG HACIA ATRAS","B) DEL LIMITE DEL CG HACIA ADELANTE","C) DATUM."]},{"id":66,"pregunta":"66) C20G / AMG // UNA AERONAVE CARGADA PESA 4954 LIBRAS CON UN CG DE +30.5 PULGADAS. EL RANGO DEL CG ES DE +32.0 PULGADAS HASTA +42.1 PULGADAS. ENCONTRAR EL PESO MÍNIMO DEL LASTRE NECESARIO PARA TRAER AL CG DENTRO DEL RANGO DEL CG, EL BRAZO DEL LASTRE ES DE +162 PULGADAS: ","respuesta":"C) 57.16 LIBRAS.","opcion":["A) 61.98 LIBRAS","B) 30.58 LIBRAS","C) 57.16 LIBRAS."]},{"id":67,"pregunta":"67) C20G / AMG // DOS CAJAS QUE PESAN 10 LIBRAS Y 5 LIBRAS SON COLOCADAS EN UN AVIÓN PARA QUE SU DISTANCIA HACIA ATRÁS DEL CG SEA 4 PIES Y 2 PIES RESPECTIVAMENTE. A QUE DISTANCIA HACIA DELANTE DEL CG DEBERÍA SER COLOCADA UNA TERCERA CAJA QUE PESA 20 LIBRAS PARA QUE NO CAMBIE EL CG:","respuesta":"B) 2.5 PIES","opcion":["A) 3 PIES","B) 2.5 PIES","C) 8 PIES."]},{"id":68,"pregunta":"68) C20G / AMG // SI EL CG DEL PESO VACIÓ DE UN AVIÓN QUEDA DENTRO DE LOS LIMITES DEL CG DEL PESO VACIO: ","respuesta":"B) NO ES NECESARIO CALCULAR LOS EXTREMOS DE CG","opcion":["A) ES NECESARIO CALCULAR LOS EXTREMOS DEL CG","B) NO ES NECESARIO CALCULAR LOS EXTREMOS DE CG","C) SE DEBERÍA USAR COMBUSTIBLE MINOMO EN LOS CHEQUEOS DE CG DELANTERO Y TRASERO."]},{"id":69,"pregunta":"69) C02G / AMG // CUANDO SE DETERMINA EL PESO VACIÓ DE UNA AERONAVE CERTIFICADA SEGÚN LOS ESTÁNDARES VIGENTES DE LA AERONAVEGABILIDAD (PARTE 23 RDAC) EL ACEITE CONTENIDO EN EL TANQUE DE SUMINISTRO SE CONSIDERA: ","respuesta":"A) UNA PARTE DEL PESO EN VACIO","opcion":["A) UNA PARTE DEL PESO EN VACIO","#VALUE!","C) EL ACEITE CONTENIDO EN EL TANQUE DE SUMINISTRO SE CONSIDERA: A) UNA PARTE DEL PESO EN VACIO B) UNA PARTE DE LA CARGA UTIL C) IGUAL QUE EL FLUIDO CONTENIDO EN EL AGUA DE INYECCION."]},{"id":70,"pregunta":"70) C02G / AMG // EL RANGO DEL GC EN HELICÓPTEROS DE ROTOR UNICO ES: ","respuesta":"C) MAS RESTRINGIDO QUE PARA AVIONES.","opcion":["A) MUCHO MAYOR QUE PARA AVIONES","B) APROXIMADAMENTE IGUAL QUE EL CG PARA AVIONES","C) MAS RESTRINGIDO QUE PARA AVIONES."]},{"id":71,"pregunta":"71) C02G / AMG // EL PESO MÁXIMO SEGÚN SE UTILIZA E EL CONTROL DEL PESO Y BALANCE DE UNA AERONAVE DADA PUEDE SER ENCONTRADO: ","respuesta":"B) EN LAS ESPECIFICACIONES DE LA AERONAVE O EN LA HOJA DE DATOS DEL CERTIFICADO TIPO","opcion":["A) SUMANDO EL PESO DEL COMBUSTIBLE TOTALMENTE LLENO, PILOTO, PASAJEROS Y EQUIPARE MÁXIMO PERMITIDO AL PESO VACIÓ","B) EN LAS ESPECIFICACIONES DE LA AERONAVE O EN LA HOJA DE DATOS DEL CERTIFICADO TIPO","C) SUMANDO AL PESO VACIÓ Y LA CARGA ÚTIL."]},{"id":72,"pregunta":"72) C02G / AMG // EL LEMAC Y TEMAC DE UNA AERONAVE SE DEFINE EN TÉRMINOS DE DISTANCIA: ","respuesta":"A) DESDE EL DATUM","opcion":["A) DESDE EL DATUM","B) UNO DE OTRO","C) POR DELANTE Y POR DETRÁS DEL CENTRO DE SUSTENTACIÓN DEL ALA, RESPECTIVAMENTE."]},{"id":73,"pregunta":"73) C02G / AMG // EN EL CALCULO DE BALANCE DE UNA AERONAVE DE LA CUAL SE RETIRO UN ÍTEM UBICADO HACIA ATRÁS DEL DATUM, USE:","respuesta":"A) (-)PESO X (+)BRAZO (-)MOMENTO","opcion":["A) (-)PESO X (+)BRAZO (-)MOMENTO","B) (-)PESO X (-)BRAZO (+)MOMENTO","C) (+)PESO X (-)BRAZO (-)MOMENTO."]},{"id":74,"pregunta":"74) C01G / AMG // CUAL DETERMINACIÓN ES VERDADERA CON RESPECTO AL PESO Y BALANCE DE UN HELICÓPTERO: ","respuesta":"C) LOS PROCEDIMIENTOS DE PESO Y BALANCE EN AVIONES APLICAN DE MANERA GENERAL TAMBIÉN A HELICÓPTEROS .","opcion":["A) SIN IMPORTAR LA CARGA INTERNA O EXTERNA, EL CONTROL DEL EJE LATERAL DEL CG NO ES ORDINARIAMENTE UN FACTOR PARA MANTENER EL PESO Y BALANCE DE UN HELICÓPTERO","B) EL MOMENTO DE LOS COMPONENTES MONTADOS EN LA COLA ESTA SUJETO A CAMBIOS CONSTANTES","C) LOS PROCEDIMIENTOS DE PESO Y BALANCE EN AVIONES APLICAN DE MANERA GENERAL TAMBIÉN A HELICÓPTEROS ."]},{"id":75,"pregunta":"75) C01G / AMG // EL USO DE CUAL DE LOS SIGUIENTES, GENERALMENTE RINDE EL MAS ALTO GRADO DE PRESICION AL NIVELAR UNA AERONAVE: ","respuesta":"B) NIVEL DE LA BURBUJA DE AIRE","opcion":["A) CELDAS DE CARGA","B) NIVEL DE LA BURBUJA DE AIRE","C) PLOMADA Y MARCA CON TIZA."]},{"id":76,"pregunta":"76) C01G / AMG // EL PESO CERO COMBUSTIBLE (ZERO FUEL WEIGHT) ES: ","respuesta":"C) MÁXIMO PESO PERMITIDO DE UNA AERONAVE CARGADA (PASAJEROS, TRIPULACIÓN Y CARGA).","opcion":["A) PESO SECO MAS EL PESO DE TODA LA TRIPULACIÓN, PASAJEROS Y CARGA","B) PESO BÁSICO OPERACIONAL SIN TRIPULACIÓN, COMBUSTIBLE Y CARGA","C) MÁXIMO PESO PERMITIDO DE UNA AERONAVE CARGADA (PASAJEROS, TRIPULACIÓN Y CARGA)."]},{"id":77,"pregunta":"77) C01G / AMG // QUE TIPO DE MEDIDA ES USADA PARA DESIGNAR EL BRAZO AL CALCULAR EL PESO Y BALANCE: ","respuesta":"A) DISTANCIA","opcion":["A) DISTANCIA","B) PESO","C) PESO X DISTANCIA."]},{"id":78,"pregunta":"#VALUE!","respuesta":"A) TRIPULACION, COMBUSTIBLE UTILIZABLE, PASAJEROS Y CARGA","opcion":["A) TRIPULACION, COMBUSTIBLE UTILIZABLE, PASAJEROS Y CARGA","B) TRIPULACIÓN, COMBUSTIBLE UTILIZABLE, ACEITE Y EQUIPO FIJO","C) TRIPULACIÓN, PASAJEROS COMBUSTIBLE UTILIZABLE, ACEITE, CARGA Y EQUIPO."]},{"id":79,"pregunta":"79) C01G / AMG // QUE ES LO QUE DETERMINA EL VALOR DEL MOMENTO ESTE PRECEDIDO POR UN SIGNO DE MAS (+) O DE MENOS(-) EN EL PESO Y BALANCE DE UNA AERONAVE:","respuesta":"B) EL RESULTADO DE SUMAR O RESTAR UN PESO Y SU UBICACIÓN CON RELACIÓN AL DATUM","opcion":["A) LA UBICACIÓN DEL PESO CON REFERENCIA AL DATUM","B) EL RESULTADO DE SUMAR O RESTAR UN PESO Y SU UBICACIÓN CON RELACIÓN AL DATUM","C) LA LOCALIZACION DEL DATUM CON REFERENCIA AL CG DE LA AERONAVE."]},{"id":80,"pregunta":"80) C01G / AMG // QUE SE DEBERÍA INDICAR CON CLARIDAD EN EL FORMULARIO DE PESADO DE LA AERONAVE: ","respuesta":"C) PUNTO DE PESAJE.","opcion":["A) PESO BRUTO MÍNIMO PERMISIBLE","B) PESO DEL COMBUSTIBLE NO UTILIZABLE","C) PUNTO DE PESAJE."]},{"id":81,"pregunta":"81) C01G / AMG // QUE TAREAS SE COMPLETAN ANTES DE PESAR UNA AERONAVE PARA DETERMINAR SU PESO VACIO: ","respuesta":"C) SE RETIRAN TODOS LOS ITEMS EXCEPTO AQUELLOS DE LA LISTA DE EQUIPO DE LA AERONAVE, SE DRENA EL COMBUSTIBLE Y SE LLENA EL RESERVORIO DE LIQUIDO HIDRÁULICO.","opcion":["A) SE RETIRAN TODOS LOS ÍTEMS EXCEPTO AQUELLOS DE LA LISTA DE EQUIPO DE LA AERONAVE, SE DRENA EL COMBUSTIBLE Y SE LLENA EL RESERVORIO DEL LÍQUIDO HIDRÁULICO.","B) SE RETIRAN TODOS LOS ÍTEMS DE LA LISTA DE EQUIPO DE LA AERONAVE; SE DRENA EL COMBUSTIBLE, SE CALCULA EL PESO DEL ACEITE Y LÍQUIDO HIDRÁULICO","C) SE RETIRAN TODOS LOS ITEMS EXCEPTO AQUELLOS DE LA LISTA DE EQUIPO DE LA AERONAVE, SE DRENA EL COMBUSTIBLE Y SE LLENA EL RESERVORIO DE LIQUIDO HIDRÁULICO."]},{"id":82,"pregunta":"82) C01G / AMG // SI ES NECESARIO PESAR UNA AERONAVE CON TANQUES DE COMBUSTIBLE LLENOS, TODO EL PESO DE COMBUSTIBLE TIENE QUE SER RESTADO DE LA(S) LECTURA(S) DE PEJASE: ","respuesta":"C) EXCEPTO EL COMBUSTIBLE NO UTILIZABLE.","opcion":["C) EXCEPTO EL COMBUSTIBLE MINIMO","B) INCLUYENDO EL COMBUSTIBLE NO UTILIZABLE ","C) EXCEPTO EL COMBUSTIBLE NO UTILIZABLE."]},{"id":83,"pregunta":"83) C01G / AMG // CUAL DE LOS SIGUIENTES PUEDE PROPORCIONAR EL PESO EN VACIÓ DE UNA AERONAVE SI LOS REGISTROS DE PESO Y BALANCE DE LA AERONAVE AERONAVE SE PIERDEN, DESTRUYEN O DE CUALQUIER MODO SON IMPRECISOS: ","respuesta":"A) REPESANDO LA AERONAVE","opcion":["A) REPESANDO LA AERONAVE","B) LAS ESPECIFICACIONES APLICABLES DE LA AERONAVE O LA HOJA DE DATOS DEL CERTIFICADO TIPO","C)  EL MANUAL DE VUELO APLICABLE O EL MANUAL DE OPERACIÓN DEL PILOTO."]},{"id":84,"pregunta":"84) C01G / AMG // LA MAYORÍA DE AERONAVES MODERNAS SON DISEÑADAS DE MANERA QUE, SI TODOS LOS ASIENTOS ESTÁN OCUPADOS, SE TRANSPORTA EL PEO COMPLETO DE EQUIPAJE, Y TODOS LOS TANQUES DE COMBUSTIBLE ESTÁN LLENOS, CUAL SERIA LA CONDICIÓN DEL PESO DEL PESO DE LA AERONAVE: ","respuesta":"A) EXCEDERA EL PESO MÁXIMO DE DESPEGUE","opcion":["A) EXCEDERA EL PESO MÁXIMO DE DESPEGUE","B)  SERÁ EL PESO BÁSICO MÁXIMO DE OPERACIÓN (BOW)","C) ESTARÁ AL PESO MÁXIMO DE TAXEO O DE RAMPA."]},{"id":85,"pregunta":"85) D01G / AMG // 1. SE UTILIZA BONDED CLAMPS COMO APOYO AL INSTALAR TUBERÍA DE METAL 2. SE UTILIZA UNBONDED CLAMPS COMO APOYO AL INSTALAR EL CABLEADO. EN RELACIÓN A LAS AFIRMACIONES ANTERIORES: ","respuesta":"B) AMBAS No. 1 Y No. 2 SON VERDADERAS","opcion":["A) SOLAMENTE No. 1 ES VERDADERA","B) AMBAS No. 1 Y No. 2 SON VERDADERAS","C) NINGUNA No. 1 Y No. 2 SON VERDADERAS."]},{"id":86,"pregunta":"86) L01G / AMG // CUAL DE LAS SIGUIENTES DECLARACIONES ES VERDADERA PARA UN MECÁNICO CERTIFICADO Y APROPIADAMENTE HABILITADO CON RESPECTO A REPARACIONES Y ALTERACIONES: ","respuesta":"A) PUEDE REALIZAR UNA REPARACIÓN MAYOR O ALTERACIÓN MAYOR A UNA ESTRUCTURA, PERO NO PUEDE APROBAR EL TRABAJO PARA RETORNO AL SERVICIO","opcion":["A) PUEDE REALIZAR UNA REPARACIÓN MAYOR O ALTERACIÓN MAYOR A UNA ESTRUCTURA, PERO NO PUEDE APROBAR EL TRABAJO PARA RETORNO AL SERVICIO","B) PUEDE REALIZAR REPARACIONES MENORES Y ALTERACIONES MENORES Y APROBAR EL TRABAJO PARA RETORNO AL SERVICIO, PERO NO PUEDE REALIZAR UNA REPARACIÓN MAYOR O ALTERACIÓN MAYOR A UNA ESTRUCTURA","C) PUEDE REALIZAR UNA REPARACIÓN MAYOR O ALTERACIÓN MAYOR DE UNA ESTRUCTURA Y APROBAR EL TRABAJO, PERO NO A TODA LA AERONAVE, PARA RETORNO AL SERVICIO."]},{"id":87,"pregunta":"87) D01G / AMG // EL PROPÓSITO PRINCIPAL PARA REALIZAR APROPIADAS DOBLADURAS EN TUBERÍAS METÁLICAS ES PARA: ","respuesta":"C) EVITAR EXCESIVO ESTRÉS EN LA TUBERÍA.","opcion":["A) LIBERAR DE OBSTÁCULOS Y REALIZAR CURVAS EN LAS ESTRUCTURAS DE LA AERONAVE","B) PROPORCIONAR ACCESO DENTRO DE LAS ESTRUCTURAS DE LA AERONAVE","C) EVITAR EXCESIVO ESTRÉS EN LA TUBERÍA."]},{"id":88,"pregunta":"88) D01G / AMG // ¿CUAL TUERCA DE ACOPLE DEBERÍA SER SELECCIONADA PARA USARSE CON TUBERÍA DE ALUMINIO PARA ACEITE DE 1/2 PULGADA QUE VA A SER ENSAMBLADA USANDO PUNTAS DE TUBERÍA ABOCINADA Y TUERCAS ESTÁNDAR AN, FUNDAS (SLEEVE) Y ACCESORIOS (FITTINGS): ","respuesta":"B) AN-818-8","opcion":["A) AN-818-16","B) AN-818-8","C) AN-818-5"]},{"id":89,"pregunta":"89) D01G / AMG // EN LA MAYORÍA DE LOS SISTEMAS HIDRÁULICOS DE AERONAVES, LOS CONECTORES DE TUBERÍAS DE DOS PIEZAS QUE CONSISTEN DE UNA FUNDA (SLEEVE) Y UNA TUERCA, SE USAN CUANDO SE REQUIERE UNA TUBERÍA ABOCINADA. EL USO DE ESTE TIPO DE CONECTOR ELIMINA: ","respuesta":"B) LA POSIBILIDAD DE REDUCIR EL ESPESOR DEL ABOCINADO POR FROTAMIENTO O PLANCHADO DURANTE EL PROCESO DE AJUSTE","opcion":["A) LA OPERACIÓN DE ABOCINAR ANTES DEL ENSAMBLE","B) LA POSIBILIDAD DE REDUCIR EL ESPESOR DEL ABOCINADO POR FROTAMIENTO O PLANCHADO DURANTE EL PROCESO DE AJUSTE","C) DAÑOS A LA TUBERÍA HECHOS CON LA LLAVE DE TUERCA DURANTE EL PROCESO DE AJUSTE"]},{"id":90,"pregunta":"90) D01G / AMG // CUAL DE LAS SIGUIENTES ASEVERACIONES SON CORRECTAS CON REFERENCIA A ACCESORIOS ABOCINADOS: ","respuesta":"A) 1","opcion":["A) 1","B) 1 Y 3","C) 1, 2 Y 3"]},{"id":91,"pregunta":"91) D01G / AMG // QUE TUBERÍA TIENE LAS CARACTERÍSTICAS (MUY FUERTE, RESISTENTE A LA ABRASIÓN) NECESARIAS PARA SER UTILIZADA EN UN SISTEMA HIDRÁULICO DE ALTA PRESIÓN (3000 PSI), EN LA OPERACIÓN DEL TREN DE ATERRIZAJE Y FLAPS: ","respuesta":"B) ACERO RECOCIDO RESISTENTE A LA CORROSIÓN O DE 1/4H","opcion":["A) ALEACIÓN DE ALUMINIO DE 2024-T O 5052-0 ","B) ACERO RECOCIDO RESISTENTE A LA CORROSIÓN O DE 1/4H","C) ALEACIÓN DE ALUMINIO DE 110-1/2H O 3003-1/2H."]},{"id":92,"pregunta":"92) D01G / AMG // LA MANGUERA FLEXIBLE UTILIZADA EN LOS SISTEMAS DE AERONAVES SE LA CLASIFICA POR TAMAÑO DE ACUERDO: ","respuesta":"C) AL DIÁMETRO INTERNO.","opcion":["A) AL DIÁMETRO EXTERNO","B)AL ESPESOR DE LAS PAREDES","C) AL DIÁMETRO INTERNO."]},{"id":93,"pregunta":"93) D01G / AMG // LAS ESPECIFICACIONES PARA EL MATERIAL DE CIERTA AERONAVE REQUIERE QUE LA LINEA DE TUBERÍA DE REEMPLAZO SEA FABRICADA DE TUBERÍA DE ALEACIÓN DE ALUMINIO DE 3/4 PULGADAS 0.072 5052-0. CUAL ES LA DIMENSIÓN INTERNA DE ESTA TUBERÍA: ","respuesta":"A) 0.606 PULGADA","opcion":["A) 0.606 PULGADA","B) 0.688 PULGADA","C) 0.750 PULGADA"]},{"id":94,"pregunta":"94) D01G / AMG // UNA LINEA DE GAS O FLUIDO MARCADA CON LAS LETRAS PHDAN ES: ","respuesta":"B) UTILIZADA PARA TRANSPORTAR UNA SUSTANCIA PELIGROSA","opcion":["A) UNA LÍNEA NEUMÁTICA Y/O HIDRÁULICA DE DOBLE PROPÓSITO PARA USARSE EN EL SISTEMA NORMAL Y DE EMERGENCIA","B) UTILIZADA PARA TRANSPORTAR UNA SUSTANCIA PELIGROSA","C) UNA LÍNEA DE DRENAJE O DESCARGA DEL SISTEMA NEUMÁTICO O HIDRÁULICO"]},{"id":95,"pregunta":"95) D01G / AMG // EN UNA INSTALACIÓN DE TUBERÍA METÁLICA: ","respuesta":"B) NO ES DESEABLE QUE EXISTA TENSIÓN PORQUE LA PRESURIZAN CAUSARA QUE SE EXPANDA Y SE DESPLACE","opcion":["A) SON PREFERIBLES LAS PIEZAS DE TUBERÍA RECTA","B) NO ES DESEABLE QUE EXISTA TENSIÓN PORQUE LA PRESURIZAN CAUSARA QUE SE EXPANDA Y SE DESPLACE","C) UN TUBO PUEDE SER JALADO HASTA PONERLO EN LÍNEA, SI LA TUERCA VA A COMENZAR EN EL ACOPLE ROSCADO."]},{"id":96,"pregunta":"96) D01G / AMG // LAS LINEAS FLEXIBLES TIENEN QUE SER INSTALADAS CON: ","respuesta":"C) UN JUEGO DE 5 A 8 POR CIENTO DE LA LONGITUD.","opcion":["A) SUFICIENTE JUEGO PARA PERMITIR UNA MÁXIMA FLEXIBILIDAD DURANTE LA OPERACIÓN","B) UN JUEGO DE AL MENOS 10 A 12 POR CIENTO DE LA LONGITUD","C) UN JUEGO DE 5 A 8 POR CIENTO DE LA LONGITUD."]},{"id":97,"pregunta":"97) D01G / AMG // CUAL DECLARACIÓN ES CORRECTA CON RESPECTO A LA VARIEDAD DE SÍMBOLOS UTILIZADOS EN LAS BANDAS CODIFICADAS POR COLORES IDENTIFICADORES QUE SE UTILIZAN ACTUALMENTE EN LAS LINEAS DE PLOMERIA DE LAS AERONAVES: ","respuesta":"B) LOS SÍMBOLOS SON SIEMPRE NEGROS CON FONDO BLANCO, SIN IMPORTAR EL CONTENIDO DE LA LINEA","opcion":["A) LOS SÍMBOLOS SE COMPONEN DE VARIOS COLORES ÚNICOS, DE ACUERDO AL CONTENIDO DE LA LÍNEA","B) LOS SÍMBOLOS SON SIEMPRE NEGROS CON FONDO BLANCO, SIN IMPORTAR EL CONTENIDO DE LA LINEA","C) LOS SÍMBOLOS ESTÁN COMPUESTOS DE UNO A TRES COLORES EN CONTRASTE DE ACUERDO AL CONTENIDO DE LA LÍNEA"]},{"id":98,"pregunta":"98) D01G / AMG // LA MEJOR HERRAMIENTA QUE SE PUEDE UTILIZAR PARA CORTAR TUBERÍA DE ALUMINIO O DE CUALQUIER MATERIAL MODERADAMENTE SUAVE ES: ","respuesta":"A) UN CORTADOR DE TUBERÍA TIPO RUEDA OPERADO MANUALMENTE","opcion":["A) UN CORTADOR DE TUBERÍA TIPO RUEDA OPERADO MANUALMENTE","B) UNA SIERRA DE DIENTES FINOS","C) UNA SIERRA CIRCULAR EQUIPADA CON UNA RUEDA DE CORTE ABRASIVO."]},{"id":99,"pregunta":"99) D01G / AMG // SE PUEDE REPARAR UN RASPÓN O MUESCA EN UNA TUBERÍA DE ALUMINIO SIEMPRE QUE NO: ","respuesta":"A) APAREZCA EN LA PARTE POSTERIOR DE UNA DOBLADURA","opcion":["A) APAREZCA DENTRO DE UNA DOBLADURA","B) APAREZCA DENTRO DE UNA DOBLADURA","C) EXCEDA EL 10 POR CIENTO DEL OD DEL TUBO EN UNA SECCIÓN RECTA"]},{"id":100,"pregunta":"100) D01G / AMG // LA TUBERÍA HIDRÁULICA QUE ESTÉ DAÑADA EN UNA ÁREA LOCALIZADA, HASTA EL PUNTO EN QUE REQUIERA REPARACIÓN, PUEDE SER REPARADA:","respuesta":"A) CORTANDO LA PARTE DAÑADA Y UTILIZANDO UN ACOPLAMIENTO ESTAMPADO PARA JUNTAR LOS TERMINALES DE LOS TUBOS","opcion":["A) CORTANDO LA PARTE DAÑADA Y UTILIZANDO UN ACOPLAMIENTO ESTAMPADO PARA JUNTAR LOS TERMINALES DE LOS TUBOS","B) REEMPLAZANDO SOLAMENTE ESA SECCIÓN DE TUBO (CONEXIÓN A CONEXIÓN), USANDO TUBERÍA DEL MISMO TAMAÑO Y MATERIAL QUE EL ORIGINAL","C) CORTANDO LA SECCIÓN DAÑADA Y SOLDANDO LA SECCIÓN DE TUBERÍA DE REEMPLAZO"]},{"id":101,"pregunta":"101) EL TÉRMINO \"FLUJO FRIÓ\" ES GENERALMENTE ASOCIADO A:","respuesta":"B)LAS IMPRESIONES DEJADAS EN EL MATERIAL DE MANGUERA DE CAUCHO NATURAL O SINTÉTICO","opcion":["A) LOS EFECTOS DE GASES O LÍQUIDOS FLUYENDO A BAJAS TEMPERATURAS EN LA MANGUERA O TUBERÍA","B)LAS IMPRESIONES DEJADAS EN EL MATERIAL DE MANGUERA DE CAUCHO NATURAL O SINTÉTICO","C) LAS CARACTERÍSTICAS FLEXIBLES DE MANGUERAS DE VARIOS MATERIALES, A TEMPERATURAS AMBIENTE BAJAS ."]},{"id":102,"pregunta":"102) HABLANDO DE MANERA GENERAL, LAS LONGITUDES DE LA CABEZA DEL PERNO (BOLT GRIP), DEBERÍAN SER:","respuesta":"C) IGUAL AL ESPESOR DEL MATERIAL QUE ESTÁ FIJADO JUNTO.","opcion":["A)UNA Y MEDIA VECES DEL ESPESOR DEL MATERIAL QUE ESTÁ FIJADO JUNTO","B) IGUAL AL ESPESOR DEL MATERIAL QUE ESTÁ FIJADO JUNTO, MAS APROXIMADAMENTE UN DIÁMETRO","C) IGUAL AL ESPESOR DEL MATERIAL QUE ESTÁ FIJADO JUNTO."]},{"id":103,"pregunta":"103) REF. FIG. 43 (GENERAL) IDENTIFICAR EL PASADOR ROSCADO DE CHAVETA (CLEVIS BOLT) QUE ESTÁ ILUSTRADO: 1 2 3.","respuesta":"C) 2","opcion":["A) 1","B) 3","C) 2"]},{"id":104,"pregunta":"104) UN PERNO CON UNA SOLA LÍNEA EMBOZADA EN LA CABEZA SE CLASIFICA COMO UN:","respuesta":"A) PERNO AN DE ACERO RESISTENTE A LA CORROSIÓN","opcion":["A) PERNO AN DE ACERO RESISTENTE A LA CORROSIÓN","B) PERNO NAS ESTÁNDAR DE AERONAVE","C) PERNO NAS DE TOLERANCIA CERCANA (CLOSE)"]},{"id":105,"pregunta":"105) DONDE SE USA EL PASADOR ROSCADO DE CHAVETA (CLEVIS BOLT) AN EN UN AVIÓN:","respuesta":"C)SOLAMENTE PARA APLICACIONES DE ESFUERZO CORTANTE DE LA CARGA.","opcion":["A)PARA CONDICIONES DE TENSIÓN Y ESFUERZO CORTANTE DE LA CARGA","B)DONDE SE APLICAN CARGAS DE TENSIÓN EXTERNA","C)SOLAMENTE PARA APLICACIONES DE ESFUERZO CORTANTE DE LA CARGA."]},{"id":106,"pregunta":"106) QUE TIPO DE ALUMINIO ES IDENTIFICADO CON EL NÚMERO DE CÓDIGO 1100:","respuesta":"C)ALUMINIO 99 POR CIENTO COMERCIALMENTE PURO .","opcion":["A)ALEACIÓN DE ALUMINIO QUE CONTIENE 11 POR CIENTO DE COBRE","B) ALEACIÓN DE ALUMINIO QUE CONTIENE ZINC","C)ALUMINIO 99 POR CIENTO COMERCIALMENTE PURO ."]},{"id":107,"pregunta":"107) COMO SE OBTIENE LA CARACTERÍSTICA DE LOCKING TRABA O FIJACIÓN DE LA TUERCA INAFLOJABLE TIPO FIBRA:","respuesta":"A) USANDO UNA INSERCIÓN DE TRABA O FIJACIÓN SIN ROSCA","opcion":["A) USANDO UNA INSERCIÓN DE TRABA O FIJACIÓN SIN ROSCA","B)CON UNA INSERCIÓN DE FIBRA SUJETADA FIRMEMENTE EN LA BASE DE LA SECCIÓN QUE SOPORTA LA CARGA","C)HACIENDO A LOS HILOS DE LA ROSCA DE INSERCIÓN DE FIBRA LIGERAMENTE MÁS PEQUEÑOS QUE AQUELLAS EN LA SECCIÓN QUE SOPORTA LA CARGA."]},{"id":108,"pregunta":"108) LOS PERNOS PARA AERONAVES SON USUALMENTE FABRICADOS CON:","respuesta":"C)CLASE 3 DE CALZA 1 DE LA ROSCA.","opcion":["A)CLASE 1 DE CALZA 1 DE LA ROSCA","B)CLASE 2 DE CALZA 1 DE LA ROSCA","C)CLASE 3 DE CALZA 1 DE LA ROSCA."]},{"id":109,"pregunta":"109) A MENOS QUE SE ESPECIFIQUE DE OTRA MANERA, LOS VALORES DE TORQUE PARA AJUSTAR LAS TUERCAS Y PERNOS DE AERONAVES SE RELACIONAN A:","respuesta":"A)HILOS DE LA ROSCA LIMPIOS Y SECOS","opcion":["A)HILOS DE LA ROSCA LIMPIOS Y SECOS","B)HILOS DE LA ROSCA LIMPIOS Y LIGERAMENTE ACEITADOS","C) HILOS DE LA ROSCA TANTO SECOS COMO LIGERAMENTE ACEITADOS."]},{"id":110,"pregunta":"110) REF.FIG.42(GENERAL) CUALES DE LAS MARCAS CODIFICADAS DE LA CABEZA DEL PERNO QUE SE MUESTRA IDENTIFICAN A UN PERNO AN RESISTENTE A LA CORROSION: 1 2 3","respuesta":"C)3","opcion":["A)1","B)2","C)3"]},{"id":111,"pregunta":"111) LA SOCIEDAD DE INGENIEROS AUTOMOTRICES (SAE) Y EL INSTITUTO AMERICANO DE HIERRO Y ACERO USAN UN SISTEMA DE ÍNDICE NUMÉRICO PARA IDENTIFICAR LA COMPOSICIÓN DE VARIOS ACEROS. EN EL NÚMERO “4130” DESIGNADO A ACERO CROMADO DE MOLIBDENO, EL PRIMER DÍGITO INDICA:","respuesta":"C) ELEMENTO ALEABLE BÁSICO.","opcion":["A) EL PORCENTAJE DEL ELEMENTO BÁSICO EN LA ALEACIÓN","B)EL PORCENTAJE DE CARBÓN EN LA ALEACIÓN EN CENTÉSIMAS DE PORCENTAJE","C) ELEMENTO ALEABLE BÁSICO."]},{"id":112,"pregunta":"112) UNA TUERCA TIPO FIBRA QUE SE AUTO ASEGURA, NUNCA PUEDE SER USADA EN UNA AERONAVE SI EL PERNO ESTÁ:","respuesta":"C)SUJETO A ROTACIÓN.","opcion":["A)BAJO CARGA DE ESFUERZO CORTANTE","B)BAJO CARGA DE TENSIÓN","C)SUJETO A ROTACIÓN."]},{"id":113,"pregunta":"113) LOS MÉTODOS PARA LA INSPECCIÓN DE PENETRANTES LÍQUIDOS PUEDEN SER UTILIZADOS EN CUÁLES DE LOS SIGUIENTES: 1. PLÁSTICOS POROSOS. 2. METALES FERROSOS. 3. METALES NO FERROSOS. 4. MADERA LISA SELLADA CON PRIMER. 5. PLÁSTICOS NO POROSOS.","respuesta":"C) 2, 3, 5","opcion":["A) 2, 3, 4","B)1, 2, 3","C) 2, 3, 5"]},{"id":114,"pregunta":"114) EL MEDIO DE PRUEBA QUE ES GENERALMENTE USADO EN LA INSPECCIÓN CON PARTÍCULAS MAGNÉTICAS UTILIZA FERROMAGNÉTICO QUE TIENE:","respuesta":"A)ALTA PERMEABILIDAD Y BAJA RETENTIVIDAD","opcion":["A)ALTA PERMEABILIDAD Y BAJA RETENTIVIDAD","B)BAJA PERMEABILIDAD Y ALTA RETENTIVIDAD","C)ALTA PERMEABILIDAD Y ALTA RETENTIVIDAD."]},{"id":115,"pregunta":"115) UN MECÁNICO A COMPLETADO UNA REPARACIÓN DE UN PANAL AGLOMERADO (BONDED HONEYCOMB) USANDO LA TÉCNICA DE REPARACIONES DE GRUPO ENCAPSULADO (POTTED COMPOUND). QUÉ MÉTODO DE PRUEBA NO DESTRUCTIVA SE USA PARA DETERMINAR LA PERFECCIÓN DE LA REPARACIÓN, LUEGO DE HABER SIDO ESTA CURADA:","respuesta":"B)PRUEBA DE ARO METÁLICO","opcion":["A)PRUEBA DE CORRIENTE HEDI","B)PRUEBA DE ARO METÁLICO","C)PRUEBA ULTRASÓNICA."]},{"id":116,"pregunta":"116) CUÁNTOS DE ESTOS FACTORES SE CONSIDERAN DE CONOCIMIENTO ESENCIAL PARA LA EXPOSICIÓN A RAYOS X: 1. PROCESAMIENTO DE LA PELÍCULA. 2. ESPESOR Y DENSIDAD DEL MATERIAL 3 CARACTERÍSTICAS DE LA PELÍCULA:","respuesta":"B) TRES","opcion":["A) UNO","B) TRES","C) CUATRO"]},{"id":117,"pregunta":"117) EN UNA SOLDADURA EN ÁNGULO O FILETE, EL REQUERIMIENTO DE PENETRACIÓN INCLUYE: QUÉ PORCENTAJE DE ESPESOR DE LA BASE DE METAL:","respuesta":"B)25 A 50 POR CIENTO","opcion":["A)100 POR CIENTO","B)25 A 50 POR CIENTO","C) 60 A 80 POR CIENTO."]},{"id":118,"pregunta":"118) EN UNA SOLDADURA SE ENCUENTRAN HOYOS Y UNOS POCOS GLOBULOS QUE SOBRESALEN. QUÉ ACCIÓN SE DEBE TOMAR:","respuesta":"B)RETIRAR TODA LA SOLDADURA ANTERIOR Y RE SOLDAR LA UNIÓN","opcion":["A)RE-SOLDAR LAS PORCIONES DEFECTUOSAS","B)RETIRAR TODA LA SOLDADURA ANTERIOR Y RE SOLDAR LA UNIÓN","C) LIJAR LA SUPERFICIE IRREGULAR HASTA QUE QUEDE LISA, INSPECCIONAR Y RE-SOLDAR TODOS LOS HOYOS Y BRECHAS."]},{"id":119,"pregunta":"119) REF. FIG. 45 (GENERAL) QUÉ TIPO DE SOLDADURA SE MUESTRA EN A:","respuesta":"B)A TOPE (BUTT)","opcion":["A) EN ÁNGULO O FILETE (FILLET)","B)A TOPE (BUTT)","C) A SOLAPA (LAP)."]},{"id":120,"pregunta":"120) UNA CARACTERÍSTICA DE UNA BUENA SOLDADURA, ES QUE NO SE DEBE FORMAR ÓXIDO EN EL METAL DE BASE A UNA DISTANCIA DE LA SOLDADURA DE MÁS DE:","respuesta":"A)1/2 PULGADA","opcion":["A)1/2 PULGADA","B)1 PULGADA","C)1/4 PULGADA."]},{"id":121,"pregunta":"121) REF. FIG. 44 (GENERAL) SELECCIONE LA ILUSTRACIÓN QUE MUESTRA UNA SOLDADURA EN FRIÓ: 3 2 4.","respuesta":"B)2","opcion":["A)3","B)2","C)4"]},{"id":122,"pregunta":"122) PORQUE DEBERÍA UN TÉCNICO EN MANTENIMIENTOS DE AERONAVES ESTAR FAMILIARIZADO CON LA NOMENCLATURA DE SUELDAS:","respuesta":"B)PARA GANAR GRAN FAMILIARIDAD CON LAS TÉCNICAS DE SOLDADO, MATERIAL DE RELLENO Y RANGOS DE TEMPERATURA USADAS","opcion":["A) PARA QUE PUEDA REALIZAR COMPARACIONES VISUALES PRECISAS (PICTÓRICAS)","B)PARA GANAR GRAN FAMILIARIDAD CON LAS TÉCNICAS DE SOLDADO, MATERIAL DE RELLENO Y RANGOS DE TEMPERATURA USADAS","C)PARA COMPARAR LAS SOLDADURAS CON LOS ESTÁNDARES DE DESCRIPCIÓN ESCRITA (NO PICTÓRICA)."]},{"id":123,"pregunta":"123) ¿CUAL DE LOS SIGUIENTES OCURRE UNA FUERZA MECÁNICA SE APLICA REPETIDAMENTE A LA MAYORÍA DE LOS METALES A TEMPERATURA AMBIENTE TALES COMO ENROLLARLOS MARTILLARLOS O DOBLARLOS? 1 LOS METALES SE ENVEJECEN ARTIFICIALMENTE 2 LOS METALES SE RAJAN POR ESTRÉS DE CORROSIÓN 3 LOS METALES RESULTAN TRABAJADOS EN FRÍO ENDURECIDOS POR DEFORMACIÓN O TEMPLE DE TRABAJO.","respuesta":"","opcion":["A)1","B)2","C)3"]},{"id":124,"pregunta":"124) EL RECALENTAMIENTO DE UN METAL TERMOTRATADO, TAL COMO CON UN SOPLETE SOLDADOR:","respuesta":"B)PUEDE ALTERAR SIGNIFICATIVAMENTE LAS PROPIEDADES DE UN METAL EN EL ÁREA RECALENTADA","opcion":["A)TIENE POCO O NINGÚN EFECTO EN LAS CARACTERÍSTICAS DEL METAL TERMOTRATADO","B)PUEDE ALTERAR SIGNIFICATIVAMENTE LAS PROPIEDADES DE UN METAL EN EL ÁREA RECALENTADA","C)TIENE UN EFECTO DE MEJORA ACUMULATIVA EN EL TRATAMIENTO TÉRMICO ORIGINAL."]},{"id":125,"pregunta":"125) CUAL ES UNA DESCRIPCIÓN DEL PROCESO DE RECOCIDO DEL ACERO DURANTE Y DESPUÉS DE QUE HA SIDO RECOCIDO:","respuesta":"B)ENFRIADO LENTO, BAJA POTENCIA","opcion":["A)ENFRIADO RÁPIDO, ALTA POTENCIA","B)ENFRIADO LENTO, BAJA POTENCIA","C)ENFRIADO LENTO, AUMENTO DE LA RESISTENCIA AL DESGASTE."]},{"id":126,"pregunta":"126) QUE MATERIAL NO PUEDE SER TERMOTRATADO REPETIDAMENTE SIN EFECTOS NOCIVOS:","respuesta":"C)ALEACIÓN DE ALUMINIO CON REVESTIMIENTO.","opcion":["A)UNA LÁMINA DE ALEACIÓN DE ALUMINIO SIN REVESTIMIENTO","B)ACERO INOXIDABLE 6061 T9","C)ALEACIÓN DE ALUMINIO CON REVESTIMIENTO."]},{"id":127,"pregunta":"127) QUE OPERACIÓN DE TERMOTRATAMIENTO SERÍA EJECUTADA CUANDO A LA SUPERFICIE DE METAL SE LA CAMBIA QUÍMICAMENTE, INTRODUCIENDO UN ALTO CONTENIDO DE CARBURO O NITRURO:","respuesta":"C) CASE HARDENING.","opcion":["A)TEMPERACIÓN (TEMPERING)","B)NORMALIZACIÓN","C) CASE HARDENING."]},{"id":128,"pregunta":"128) UNA PARTE QUE ESTÁ SIENDO PREPARADA PARA INSPECCIÓN CON PENETRANTE COLORANTE, DEBERÍA SER LIMPIADA CON:","respuesta":"A)UN SOLVENTE VOLÁTIL DERIVADO DE PETRÓLEO","opcion":["A)UN SOLVENTE VOLÁTIL DERIVADO DE PETRÓLEO","B)EL (DEVELOPER) DESARROLLADOR PENETRANTE","C) SOLVENTES BASADOS EN AGUA SOLAMENTE."]},{"id":129,"pregunta":"129) AL REALIZAR UNA INSPECCIÓN CON PENETRANTE COLORANTE, (DEVELOPER) DESARROLLADOR:","respuesta":"B)ACTÚA COMO (BLOTTER) TELETA O PAPEL SECANTE PARA PRODUCIR UNA INDICACIÓN VISIBLE","opcion":["A)PENETRA LA FISURA EN LA SUPERFICIE PARA INDICAR LA PRESENCIA DE UN DEFECTO","B)ACTÚA COMO (BLOTTER) TELETA O PAPEL SECANTE PARA PRODUCIR UNA INDICACIÓN VISIBLE","C)LIMPIA TOTALMENTE LA SUPERFICIE ANTES DE LA INSPECCIÓN."]},{"id":130,"pregunta":"130) EL PATRÓN PARA UNA INCLUSIÓN ES LA ACUMULACIÓN DE PARTÍCULAS MAGNÉTICAS QUE FORMAN:","respuesta":"C)LÍNEAS PARALELAS.","opcion":["A)UN PATRÓN EN FORMA DE HELECHO","B)UNA SOLA LÍNEA","C)LÍNEAS PARALELAS."]},{"id":131,"pregunta":"131) CUAL DE LOS DOS TIPOS DE MEDIOS INDICADORES ESTÁN DISPONIBLES PARA UNA INSPECCIÓN POR PARTÍCULA MAGNÉTICA:","respuesta":"B)MATERIALES DE PROCESO MOJADO Y SECO","opcion":["A)ÓXIDO FÉRRICO Y FERROSO","B)MATERIALES DE PROCESO MOJADO Y SECO","C)MATERIAL DE ALTA RETENTIVIDAD Y BAJA PERMEABILIDAD."]},{"id":132,"pregunta":"132) UNA FORMA QUE SE PUEDE DESMAGNETIZARSE UNA PARTE LUEGO DE LA INSPECCIÓN POR PARTÍCULA MAGNÉTICA ES:","respuesta":"B)MOVIENDO LA PARTE LENTAMENTE FUERA DE UN CAMPO MAGNÉTICO AC DE SUFICIENTE POTENCIA","opcion":["A)SOMETIENDO LA PARTE A ALTO VOLTAJE, BAJO AMPERAJE AC","B)MOVIENDO LA PARTE LENTAMENTE FUERA DE UN CAMPO MAGNÉTICO AC DE SUFICIENTE POTENCIA","C)MOVIENDO LENTAMENTE LA PARTE HACIA Y DENTRO DE UN CAMPO MAGNÉTICO DE SUFICIENTE POTENCIA."]},{"id":133,"pregunta":"133) EN UNA INSPECCIÓN DE PARTÍCULA MAGNÉTICA, UNA FALLA QUE ES PERPENDICULAR A LAS LÍNEAS DE FLUX DEL CAMPO MAGNÉTICO GENERALMENTE CAUSA:","respuesta":"A)UNA GRAN INTERRUPCIÓN EN EL CAMPO MAGNÉTICO","opcion":["A)UNA GRAN INTERRUPCIÓN EN EL CAMPO MAGNÉTICO","B)UNA INTERRUPCIÓN MÍNIMA EN EL CAMPO MAGNÉTICO","C)NINGUNA INTERRUPCIÓN EN EL CAMPO MAGNÉTICO."]},{"id":134,"pregunta":"134) LA MAGNETIZACIÓN CIRCULAR DE UNA PARTE PUEDE SER USADA PARA DETECTAR:","respuesta":"A)DEFECTOS PARALELOS AL EJE LARGO DE LA PARTE","opcion":["A)DEFECTOS PARALELOS AL EJE LARGO DE LA PARTE","B)DEFECTOS PERPENDICULARES AL EJE LARGO DE LA PARTE","C)DEFECTOS PERPENDICULARES A LOS CÍRCULOS CONCÉNTRICOS DE LA FUERZA MAGNÉTICA DENTRO DE LA PARTE."]},{"id":135,"pregunta":"135) BAJO UNA INSPECCIÓN CON PARTÍCULAS MAGNÉTICAS, BAJO QUÉ CONDICIONES SERÁ IDENTIFICADA UNA PARTE COMO QUE TIENE UNA FISURA POR FATIGA:","respuesta":"C)LA DISCONTINUIDAD SE ENCUENTRA EN UNA ÁREA DE ALTO ESTRÉS DE LA PARTE.","opcion":["A)EL PATRÓN DE DISCONTINUIDAD ESTÁ RECTO","B)LA DISCONTINUIDAD SE ENCUENTRA EN UNA ÁREA NO ESTRESADA DE LA PARTE","C)LA DISCONTINUIDAD SE ENCUENTRA EN UNA ÁREA DE ALTO ESTRÉS DE LA PARTE."]},{"id":136,"pregunta":"136) CUAL DE LOS SIGUIENTES MÉTODOS PUEDE SER APROPIADO PARA UTILIZARLO PARA DETECTAR RAJADURAS ABIERTAS EN LA SUPERFICIE DE FRAGUADO Y FUNDICIÓN DE ALUMINIO: 1. INSPECCIÓN CON PENETRANTE TINTURADO. 2. INSPECCIÓN POR PARTÍCULA MAGNÉTICA. 3. INSPECCIÓN CON ARO METÁLICO (COIN TAP). 4. INSPECCIÓN CON CORRIENTE EDDY. 5. INSPECCIÓN ULTRASÓNICA. 6. INSPECCIÓN VISUAL.","respuesta":"A)1, 4, 5, 6","opcion":["A)1, 4, 5, 6","B)1, 2, 5, 6","C)1, 2, 3, 4, 5, 6."]},{"id":137,"pregunta":"137) QUÉ HERRAMIENTA PUEDE SER UTILIZADA PARA MEDIR LA ALINEACIÓN DE CIGUEÑAL DEL ROTOR O EL PLANO DE UN DISCO:","respuesta":"A) INDICADOR DEL DIAL","opcion":["A) INDICADOR DEL DIAL","B)MANÓMETRO DEL CIGÜEÑAL","C) GRADUADOR (TRANSPORTADOR)."]},{"id":138,"pregunta":"138) LAS HOLGURAS LATERALES DE LOS ANILLOS O RINES DEL PISTÓN SE MIDEN CON:","respuesta":"B)UN CALIBRADOR DE ESPESOR","opcion":["A)UN CALIBRADOR MICROMÉTRICO","B)UN CALIBRADOR DE ESPESOR","C)CALIBRADOR DE DIAL."]},{"id":139,"pregunta":"139) QUÉ NÚMERO REPRESENTA EN UN MICRÓMETRO LA ESCALA DE GRADUACIÓN DE VERNIER:","respuesta":"C) 0.0001","opcion":["A)0.00001","B)0.001","C) 0.0001"]},{"id":140,"pregunta":"140) REF. FIG. 48 (GENERAL) QUÉ LECTURA DA EL MICRÓMETRO:","respuesta":"B) 0.3004","opcion":["A) 0.2974","B) 0.3004","C)0.3108."]},{"id":141,"pregunta":"141) REF. FIG. 49 (GENERAL) LA MEDIDA DE LECTURA EN EL MICRÓMETRO ES:","respuesta":"C) 0.2792.","opcion":["A)0.27580","B)2702","C) 0.2792."]},{"id":142,"pregunta":"142) QUE HERRAMIENTA DE PRECISIÓN SE UTILIZA PARA MEDIR CRANKPIN Y MAIN BEARING COJINETE PRINCIPAL JOURNALS FOR OUT OF ROUND WEAR:","respuesta":"B)CALIBRADOR MICROMÉTRICO","opcion":["A) INDICADOR DE DIAL","B)CALIBRADOR MICROMÉTRICO","C)INDICADOR DE PROFUNDIDAD."]},{"id":143,"pregunta":"143) COMO SE PUEDE CUMPLIR LA INSPECCIÓN DIMENSIONAL DE UN COJINETE EN UN BRAZO OSCILANTE:","respuesta":"C) INDICADOR TELESCÓPICO Y MICRÓMETRO.","opcion":["A) INDICADOR DE PROFUNDIDAD Y MICROMETRO","B)INDICADOR DE ESPESOR Y PUSH-FIT ARBOR","C) INDICADOR TELESCÓPICO Y MICRÓMETRO."]},{"id":144,"pregunta":"144) QUE PUEDE SER UTILIZADO PARA CHEQUEAR EL VÁSTAGO EN UN VÁLVULA TIPO POPPET ELEVACIÓN, PARA VERIFICAR SI HAY ESTIRAMIENTO:","respuesta":"B) MICRÓMETRO","opcion":["A) INDICADOR DE DIAL","B) MICRÓMETRO","C)INDICADOR TELESCOPIO."]},{"id":145,"pregunta":"145) EL COLOR DEL COMBUSTIBLE 100LL ES:","respuesta":"A)AZUL","opcion":["A)AZUL","B)INCOLORO O COLOR PAJA","C)ROJO."]},{"id":146,"pregunta":"146) QUE DEBE ACOMPAÑAR A LA EVAPORACIÓN DEL COMBUSTIBLE:","respuesta":"A)UNA ABSORCIÓN DE CALOR","opcion":["A)UNA ABSORCIÓN DE CALOR","B)UNA DISMINUCIÓN DE LA PRESIÓN DEL VAPOR","C)UNA REDUCCIÓN EN VOLUMEN."]},{"id":147,"pregunta":"147) EL COMBUSTIBLE QUE SE EVAPORA MUY FÁCILMENTE PUEDE CAUSAR:","respuesta":"C)TAPÓN DE VAPOR.","opcion":["A)ENCENDIDO DIFICIL","B)DETONACIÓN","C)TAPÓN DE VAPOR."]},{"id":148,"pregunta":"148) LAS PRINCIPALES DIFERENCIAS ENTRE LOS GRADOS DE COMBUSTIBLE 100 Y 100 LL SON:","respuesta":"C)CONTENIDO DE PLOMO Y COLOR.","opcion":["A)VOLATILIDAD CONTENIDO DE PLOMO","B) VOLATILIDAD CONTENIDO DE PLOMO Y COLOR","C)CONTENIDO DE PLOMO Y COLOR."]},{"id":149,"pregunta":"149) SE AÑADE TETRAETILO DE PLOMO A LA GASOLINA DE AVIACIÓN PARA:","respuesta":"B)MEJORAR EL RENDIMIENTO DE LA GASOLINA EN EL MOTOR","opcion":["A)RETARDAR LA FORMACIÓN DE CORROSIVOS","B)MEJORAR EL RENDIMIENTO DE LA GASOLINA EN EL MOTOR","C) DISOLVER LA HUMEDAD EN LA GASOLINA."]},{"id":150,"pregunta":"150) COMO SE CLASIFICA LAS GASOLINAS DE AVIACIÓN QUE POSEEN MAYORES CUALIDADES (ANTIKNOCK) ANTIGOLPETEO DE LAS DE 100 OCTANOS:","respuesta":"C) POR NÚMEROS DE RENDIMIENTO.","opcion":["A)DE ACUERDO A LOS MILILITROS DE PLOMO","B)POR REFERENCIA AL HEPTANO NORMAL","C)L POR NÚMEROS DE RENDIMIENTO."]},{"id":151,"pregunta":"151) QUE EFECTO, SI ALGUNO EXISTE, TENDRÁ LA GASOLINA DE AVIACIÓN MEZCLADA CON JETFUEL EN UN MOTOR A TURBINA:","respuesta":"B)EL TETRAETILO DE PLOMO EN LA GASOLINA FORMA DEPÓSITOS EN LAS PALAS DE LA TURBINA","opcion":["A)NINGÚN EFECTO APRECIABLE","B)EL TETRAETILO DE PLOMO EN LA GASOLINA FORMA DEPÓSITOS EN LAS PALAS DE LA TURBINA","C)EL TETRAETILO DE PLOMO EN LA GASOLINA FORMA DEPÓSITOS EN LAS PALAS DEL COMPRESOR"]},{"id":152,"pregunta":"152) AL REMOLCAR UNA AERONAVE GRANDE:","respuesta":"C)UNA PERSONA DEBERÍA ESTAR EN LA CABINA DE MANDO (COCKPIT) PARA OPERAR LOS FRENOS.","opcion":["A)UNA PERSONA DEBERÍA ESTAR EN EL COCKPIT PARA VER Y EVITAR LAS OBSTRUCCIONES","B)LAS PERSONAS DEBERÍAN ESTAR ESTACIONADAS A LA NARIZ, EN CADA PUNTA DE ALA Y EN EL EMPENAJE O COLA EN TODO MOMENTO","C)UNA PERSONA DEBERÍA ESTAR EN LA CABINA DE MANDO (COCKPIT) PARA OPERAR LOS FRENOS."]},{"id":153,"pregunta":"153) CUANDO RECIÉN EMPIEZA A MOVERSE UNA AERONAVE MIENTRAS TAXEA, ES IMPORTANTE:","respuesta":"A)PROBAR LOS FRENOS","opcion":["A)PROBAR LOS FRENOS","B)MONITOREAR CUIDADOSAMENTE LOS INSTRUMENTOS","C)NOTIFICAR A LA TORRE DE CONTROL."]},{"id":154,"pregunta":"154) AL TAXEAR UN AVIÓN CON VIENTO A UN CUARTO DE COLA, LOS ELEVADORES Y:","respuesta":"B)EL ALERÓN DE CONTRAVIENTO DEBERÍA SER MANTENIDO EN POSICIÓN BAJADA","opcion":["A) EL ALERÓN DE CONTRAVIENTO DEBERÍA SER MANTENIDO EN POSICIÓN ALZADA","B)EL ALERÓN DE CONTRAVIENTO DEBERÍA SER MANTENIDO EN POSICIÓN BAJADA","C)AMBOS ALERONES DEBERÍAN SER MANTENIDOS EN LA POSICIÓN NEUTRAL."]},{"id":155,"pregunta":"155) UNA PERSONA DEBERÍA ACERCARSE O ALEJARSE DE UN HELICÓPTERO DENTRO DEL CAMPO DE VISIÓN DEL PILOTO CUANDO EL MOTOR ESTÁ ENCENDIDO, PARA EVITAR:","respuesta":"A)EL ROTOR DE COLA","opcion":["A)EL ROTOR DE COLA","B)EL ROTOR PRINCIPAL","C)NUBES DE POLVO U OBJETOS CAUSADOS POR DEFLEXIÓN HACIA DEBAJO DE LAS PALAS DEL ROTOR."]},{"id":156,"pregunta":"156) CUÁL AFIRMACIÓN ES VERDADERA CON RESPECTO AL AMARRE DE PEQUEÑAS AERONAVES: 1. UNA SOGA MANILA (HEMP) TIENDE A ESTIRARSE CUANDO SE MOJA. 2. UNA SOGA DE NYLON O DACRON ES PREFERIBLE A UNA SOGA DE MANILA. 3. LA AERONAVE DEBERÍA SER DEJADA HACIA EL VIENTO DOWNWIND, PARA ELIMINAR O MINIMIZAR LA ELEVACIÓN DE LAS ALAS. 4. DEJAR LA RUEDA DE PROA O LA RUEDA DE COLA SIN SEGURO.","respuesta":"C)2","opcion":["A)1, 2, 3 Y 4","B)1 Y 2","C)2"]},{"id":157,"pregunta":"157) CUAL DE LOS SIGUIENTES ES EL AGENTE EXTINTOR MÁS SATISFACTORIO PARA USARSE EN UN INCENDIO DE CARBURADOR O TOMA DE AIRE:","respuesta":"C)DIÓXIDO DE CARBONO","opcion":["A)QUÍMICO SECO","B)UN ROCIADO FINO DE AGUA","C)DIÓXIDO DE CARBONO"]},{"id":158,"pregunta":"158) SI UN MOTOR RADIAL HA SIDO APAGADO POR MÁS DE 30 MINUTOS, LA HÉLICE DEBERÍA SER ROTADA DURANTE POR LO MENOS DOS REVOLUCIONES PARA:","respuesta":"A)VERIFICAR BLOQUEO HIDRÁULICO","opcion":["A)VERIFICAR BLOQUEO HIDRÁULICO","B)CHEQUEO POR GOTEO","C)PURGAR EL MOTOR"]},{"id":159,"pregunta":"159) EL PURGAR UN MOTOR DE INYECCIÓN DE COMBUSTIBLE HORIZONTALMENTE OPUESTO SE LOGRA COLOCANDO LA PALANCA DE CONTROL DE COMBUSTIBLE EN LA POSICIÓN DE:","respuesta":"C) FULL RICH ( TOTALMENTE ENRIQUECIDO)","opcion":["A) IDLE CUT OFF (CORTE EN RELANTI)","B) AUTO RICH (AUTOMÁTICAMENTE ENRIQUECIDO )","C) FULL RICH ( TOTALMENTE ENRIQUECIDO)"]},{"id":160,"pregunta":"160) COMO SE DESPEJA UN EXCESO DE COMBUSTIBLE EN UN MOTOR AHOGADO EQUIPADO CON UN CARBURADOR TIPO FLOTADOR:","respuesta":"A)DAR REVOLUCIONES AL MOTOR CON EL ENCENDIDO O/A MANO, CON EL CONTROL DE MEZCLA EN CORTADO, EL SWITCH DE ENCENDIDO EN OFF Y EL OBTURADOR COMPLETAMENTE ABIERTO, HASTA QUE LA CARGA DE COMBUSTIBLE HA SIDO EVACUADA","opcion":["A)DAR REVOLUCIONES AL MOTOR CON EL ENCENDIDO O/A MANO, CON EL CONTROL DE MEZCLA EN CORTADO, EL SWITCH DE ENCENDIDO EN OFF Y EL OBTURADOR COMPLETAMENTE ABIERTO, HASTA QUE LA CARGA DE COMBUSTIBLE HA SIDO EVACUADA","B)APAGAR EL COMBUSTIBLE Y EL ENCENDIDO DESCONTINUAR EL INTENTO DE ENCENDIDO HASTA QUE EL EXCESO DE COMBUSTIBLE SE HA DESPEJADO","C)DAR REVOLUCIONES AL MOTOR CON EL ENCENDIDO O/A MANO, CON EL CONTROL DE LA MEZCLA EN CORTAR, EL SWITCH DE ENCENDIDO EN ON Y EL OBTURADOR COMPLETAMENTE ABIERTO, HASTA QUE EL EXCESO DE COMBUSTIBLE SE HA DESPEJADO O HASTA QUE EL MOTOR SE ENCIENDE."]},{"id":161,"pregunta":"161) EN GENERAL, CUANDO UN INCENDIO DE INDUCCIÓN OCURRE DURANTE EL ENCENDIDO DE UN MOTOR RECIPROCO, EL PRIMER CURSO DE ACCIÓN DEBERÍA SER:","respuesta":"B)CONTINUAR DANDO REVOLUCIONES AL MOTOR Y ENCENDER EL MOTOR SI ES POSIBLE","opcion":["A)DESCARGAR EL DIÓXIDO DE CARBONO DE UN EXTINTOR DE INCENDIOS EN LA TOMA DE AIRE DEL MOTOR","B)CONTINUAR DANDO REVOLUCIONES AL MOTOR Y ENCENDER EL MOTOR SI ES POSIBLE","C)CERRAR EL OBTURADOR"]},{"id":162,"pregunta":"162) CUAL DE LAS SIGUIENTES CONDICIONES TIENE MAYOR POTENCIAL PARA CAUSAR DAÑOS AL MOTOR DURANTE EL ENCENDIDO O EL INTENTO DE ENCENDER UN MOTOR TURBINA:","respuesta":"C) ARRANQUE CALIENTE (HOT START)","opcion":["A) ARRANQUE COLGADO (HUNG START)","B)ENCENDIDO EN FRÍO (COLD START)","C) ARRANQUE CALIENTE (HOT START)"]},{"id":163,"pregunta":"163) QUE DE LO SIGUIENTE ES ACEPTABLE AL UTILIZAR LIMPIEZA QUÍMICA Y/O AGENTES DE DESPINTADO Y REMOCIÓN EN UNA AERONAVE: 1. LIMPIONES DE FIBRA SINTÉTICA AL UTILIZAR UN AGENTE INFLAMABLE. 2. LIMPIONES DE FIBRA DE ALGODÓN AL UTILIZAR UN AGENTE INFLAMABLE 3. EQUIPO DE SPRAY ATOMIZADOR.","respuesta":"A)2 Y 3","opcion":["A)2 Y 3","B)2","C)1"]},{"id":164,"pregunta":"164) CUANDO EL REVESTIMIENTO SUPERFICIAL ANODIZADO SE DAÑA DURANTE EL SERVICIO, ESTE PUEDE SER RESTITUIDO PARCIALMENTE:","respuesta":"B)CON TRATAMIENTO QUÍMICO SUPERFICIAL","opcion":["A)APLICANDO UNA LIGERA CAPA DE PRIMER DE ZINC CROMATADO","B)CON TRATAMIENTO QUÍMICO SUPERFICIAL","C)CON EL USO DE UN LIMPIADOR APROPIADO SUAVE."]},{"id":165,"pregunta":"165) EL MOTIVO PRINCIPAL POR EL CUAL LOS COMPUESTOS ORDINARIOS O NO APROBADOS NO DEBERÍAN UTILIZARSE AL LAVAR LAS AERONAVES, ES PORQUE SU USO PUEDE DAR COMO RESULTADO:","respuesta":"A)LA FRAGILIZACIÓN DEL HIDRÓGENO EN LAS ESTRUCTURAS METÁLICAS","opcion":["A)LA FRAGILIZACIÓN DEL HIDRÓGENO EN LAS ESTRUCTURAS METÁLICAS","B)LA FRAGILIZACIÓN DEL HIDRÓGENO EN MATERIALES NO METÁLICOS","C)UNA INHABILIDAD GENERAL PARA REMOVER RESIDUOS COMPUESTOS"]},{"id":166,"pregunta":"166) SUPERFICIES EMPALMADAS CAUSAN PREOCUPACIÓN DURANTE UNA LIMPIEZA QUÍMICA, DEBIDO AL PELIGRO DE:","respuesta":"B)ENTRAMPAMIENTO DE MATERIALES CORROSIVOS","opcion":["A)LA FORMACIÓN DE ÓXIDOS PASIVOS","B)ENTRAMPAMIENTO DE MATERIALES CORROSIVOS","C)CORROSIÓN POR INCRUSTACIONES DE ÓXIDO DE HIERRO"]},{"id":167,"pregunta":"167) CUAL DE ESTOS MATERIALES ES MÁS CATÓDICO:","respuesta":"C) ACERO INOXIDABLE","opcion":["A)ZINC","B)ALEACIÓN DE ALUMINIO 2024","C) ACERO INOXIDABLE"]},{"id":168,"pregunta":"168) POR QUÉ ES IMPORTANTE NO ROTAR EL CIGÜEÑAL, DESPUÉS DE QUE SE HA COLOCADO UNA MEZCLA PARA PREVENIR LA CORROSIÓN EN LOS CILINDROS DE LOS MOTORES PREPARADOS PARA ALMACENAJE:","respuesta":"C)SE ROMPERÁ EL SELLO DE LA MEZCLA ANTICORROSIVA.","opcion":["A)PUEDEN OCURRIR AÑOS AL MOTOR POR BLOQUEO HIDRÁULICO","B)EL COMBUSTIBLE PUEDE SER ACARREADO A UNO O MÁS CILINDROS Y PUEDE DILUIR O REMOVER LA MEZCLA ANTICORROSIVA","C)SE ROMPERÁ EL SELLO DE LA MEZCLA ANTICORROSIVA."]},{"id":169,"pregunta":"169) QUE DEBERÁ HACERSE PARA PREVENIR UN RÁPIDO DETERIORO CUANDO ACEITE O GRASA HACEN CONTACTO CON UNA LLANTA:","respuesta":"B)LIMPIAR LA LLANTA CON UNA TELA SECA SEGUIDO DE UN LAVADO Y ENJUAGUE CON JABÓN Y AGUA","opcion":["A)LIMPIE LA LLANTA EXHAUSTIVAMENTE CON UN TRAPO SECO Y LUEGO ENJUAGUE CON AGUA LIMPIA","B)LIMPIAR LA LLANTA CON UNA TELA SECA SEGUIDO DE UN LAVADO Y ENJUAGUE CON JABÓN Y AGUA","C)LIMPIE LA LLANTA CON UNA TELA MOJADA EN NAFTA AROMÁTICA Y LUEGO LIMPIE CON UN TRAPO HASTA SECAR LA LLANTA."]},{"id":170,"pregunta":"170) LA CAUSA PRINCIPAL DE LA CORROSIÓN INTERGRANULAR ES:","respuesta":"A)TERMOTRATAMIENTO INAPROPIADO","opcion":["A)TERMOTRATAMIENTO INAPROPIADO","B)CONTACTO DESIGUAL DE METAL","C)APLICACIÓN INAPROPIADA DEL PRIMER"]},{"id":171,"pregunta":"171) UNA MANERA DE OBTENER UNA RESISTENCIA MAYOR CONTRA EL RESQUEBRAJAMIENTO POR ESTRÉS DE CORROSIÓN ES:","respuesta":"B)CREANDO RESISTENCIAS COMPRESIVAS (VÍA GOLPES DE REPUJADO) (SHOT PEENING) EN LA SUPERFICIE METÁLICA","opcion":["A)ALIVIANDO LAS RESISTENCIAS COMPRESIVAS (VÍA TERMOTRATAMIENTO) DE LA SUPERFICIE METALICA","B)CREANDO RESISTENCIAS COMPRESIVAS (VÍA GOLPES DE REPUJADO) (SHOT PEENING) EN LA SUPERFICIE METÁLICA","C)PRODUCIENDO UNA DEFORMACIÓN NO UNIFORME MIENTRAS SE TRABAJA EN FRIÓ DURANTE EL PROCESO DE FABRICACIÓN"]},{"id":172,"pregunta":"172) UN DERRAME DE MERCURIO SOBRE ALUMINIO:","respuesta":"C)CAUSA CORROSIÓN RÁPIDA Y SEVERA QUE ES MUY DIFÍCIL DE CONTROLAR","opcion":["A)AUMENTA GRANDEMENTE LA SUSCEPTIBILIDAD AL AGRIETAMIENTO (EMBRITTLEMENT) POR HIDRÓGENO","B) PUEDE CAUSAR QUE SE MENOSCABE LA RESISTENCIA A LA CORROSIÓN SI SE PERMITE UN CONTACTO PROLONGADO","C)CAUSA CORROSIÓN RÁPIDA Y SEVERA QUE ES MUY DIFÍCIL DE CONTROLAR"]},{"id":173,"pregunta":"173) QUE PUEDE SER USADO PARA REMOVER LA CORROSIÓN DE SUPERFICIES DE ACERO CON ALTAS TENSIONES:","respuesta":"B)GRANULADO FINO DE ÓXIDO DE ALUMINIO","opcion":["A)CEPILLOS DE ALAMBRE DE ACERO","B)GRANULADO FINO DE ÓXIDO DE ALUMINIO","C)PAPEL DE CARBORUNDO DE GRANULADO MEDIO"]},{"id":174,"pregunta":"174) ES MÁS PROBABLE QUE LA CORROSIÓN MOLECULAR O VIBRO CORROSIÓN (FRETTING) OCURRA:","respuesta":"A)CUANDO DOS SUPERFICIES CALZAN AJUSTADAMENTE PERO TIENEN MOVIMIENTO RELATIVO ENTRE ELLAS","opcion":["A)CUANDO DOS SUPERFICIES CALZAN AJUSTADAMENTE PERO TIENEN MOVIMIENTO RELATIVO ENTRE ELLAS","B)SOLAMENTE CUANDO DOS METALES DISIMILARES ESTÁN EN CONTACTO","C)CUANDO DOS SUPERFICIES CALZAN HOLGADAMENTE JUNTAS Y EXISTE MOVIMIENTO RELATIVO ENTRE ELLAS."]},{"id":175,"pregunta":"175) CUAL DE LAS CONDICIONES LISTADAS NO ES UNO DE LOS REQUISITOS PARA QUE OCURRA CORROSIÓN:","respuesta":"C)LA PRESENCIA DE UNA PELÍCULA DE ÓXIDO PASIVO","opcion":["A)LA PRESENCIA DE UN ELECTROLITO","B)CONTACTO ELÉCTRICO ENTRE ÁREA ANÓDICA Y UNA ÁREA CATODICA","C)LA PRESENCIA DE UNA PELÍCULA DE ÓXIDO PASIVO"]},{"id":176,"pregunta":"176) UN TRATAMIENTO QUÍMICO NO ELECTROLÍTICO PARA QUE LAS ALEACIONES DE ALUMINIO AUMENTEN RESISTENCIA A LA CORROSIÓN Y LAS CUALIDADES DE ENLACE DE LA PINTURA SE LLAMA:","respuesta":"B)ALODIZAR","opcion":["A)ANODIZAR","B)ALODIZAR","C)DICROMATIZAR"]},{"id":177,"pregunta":"177) QUE DE LO SIGUIENTE NO PUEDE SER DETECTABLE AUN POR UNA INSPECCIÓN CUIDADOSA VISUAL DE LA SUPERFICIE DE LAS PARTES O ESTRUCTURAS DE UNA ALEACIÓN DE ALUMINIO:","respuesta":"B)CORROSIÓN INTERGRANULAR","opcion":["A)CORROSIÓN FILIFORME","B)CORROSIÓN INTERGRANULAR","C)CORROSIÓN DE GRABADO (ETCH) UNIFORME."]},{"id":178,"pregunta":"178) UN TANQUE DE COMBUSTIBLE RECTANGULAR MIDE 27-1/2 PULGADAS DE LARGO, 3/4 PIES DE ANCHO Y 8-1/4 PULGADAS DE PROFUNDIDAD. CUANTOS GALONES CONTENDRÁ EL TANQUE: (231 PULGADAS CÚBICAS = 1 GALÓN)","respuesta":"B)8.83","opcion":["A)7.368","B)8.83","C)170.156"]},{"id":179,"pregunta":"179) REF. FIG. 56 (GENERAL) CALCULAR EL ÁREA DEL TRAPEZOIDE:","respuesta":"C)10 PIES CUADRADOS","opcion":["A)24 PIES CUADRADOS","B)48 PIES CUADRADOS","C)10 PIES CUADRADOS"]},{"id":180,"pregunta":"180) CUAL ES EL DESPLAZAMIENTO DEL PISTÓN DEL CILINDRO PRINCIPAL CON UN DIÁMETRO INTERIOR DEL CILINDRO DE 1.5 PULGADAS Y LA CARRERA DEL PISTÓN DE 4 PULGADAS:","respuesta":"B)7,0686 PULGADAS CÚBICAS","opcion":["A) 9,4247 PULGADAS CÚBICAS","B)7,0686 PULGADAS CÚBICAS","C)6,1541 PULGADAS CÚBICAS"]},{"id":181,"pregunta":"181) UN MOTOR DE UNA AERONAVE DE CUATRO CILINDROS TIENE UN DIÁMETRO DE CILINDRO DE 3,78 PULGADAS Y 8,5 PULGADAS DE PROFUNDIDAD. CON EL PISTÓN EN EL CENTRO DEL FONDO, LA PARTE SUPERIOR DEL PISTÓN MIDE 4,0 PULGADAS DESDE EL FONDO DEL CILINDRO. CUAL ES EL DESPLAZAMIENTO APROXIMADO DE ESTE MOTOR:","respuesta":"A)200 PULGADAS CÚBICAS","opcion":["A)200 PULGADAS CÚBICAS","B)360 PULGADAS CÚBICAS","C)235 PULGADAS CÚBICAS"]},{"id":182,"pregunta":"182) QUÉ FUERZA SE EJERCE EN EL PISTÓN DE UN CILINDRO HIDRÁULICO SI EL ÁREA DEL PISTÓN ES 1,2 PULGADAS CUADRADAS Y LA PRESIÓN DEL FLUIDO ES 850 PSI:","respuesta":"A)1020 LIBRAS","opcion":["A)1020 LIBRAS","B)960 LIBRAS","C)850 LIBRAS"]},{"id":183,"pregunta":"183) QUÉ TAMAÑO DE HOJA DE METAL SE REQUIERE PARA FABRICAR UN CILINDRO DE 20 PULGADAS DE LARGO Y 8 PULGADAS DE DIÁMETRO: (NOTA: C=PI*D)","respuesta":"C)20 PULGADAS X 25-9/64 PULGADAS","opcion":["A)20 PULGADAS X 25-5/32 PULGADAS","B)20 PULGADAS X 24-9/64 PULGADAS","C)20 PULGADAS X 25-9/64 PULGADAS"]},{"id":184,"pregunta":"184) REF. FIG. 71 (GENERAL) CUAL ES EL VOLUMEN DE UNA ESFERA CON UN RADIO DE 4.5 PULGADAS:","respuesta":"C)381.7 PULGADAS CÚBICAS","opcion":["A)47.71 PULGADAS CÚBICAS","B)381.7 PULGADAS CUADRADAS","C)381.7 PULGADAS CÚBICAS"]},{"id":185,"pregunta":"185) ENCONTRAR LA RAÍZ CUADRADA DE 124.9924:","respuesta":"C)1118 X 10 LA SEGUNDA POTENCIA NEGATIVA","opcion":["A)111.8 X 10 LA TERCERA POTENCIA","B)0.1118 X 10 LA SEGUNDA POTENCIA NEGATIVA","C)1118 X 10 LA SEGUNDA POTENCIA NEGATIVA"]},{"id":186,"pregunta":"186) CUAL DE LAS FIGURAS ESTÁ UTILIZANDO UNA NOTACIÓN CIENTÍFICA:","respuesta":"A)1","opcion":["A)1","B)2","C)1 Y 2"]},{"id":187,"pregunta":"187) REF. FIG. 69 (GENERAL) RESUELVA LA ECUACIÓN:","respuesta":"A)12","opcion":["A)12","B)60","C)76"]},{"id":188,"pregunta":"188) REF. FIG. 70 (GENERAL) CUÁL RESPUESTA ALTERNATIVA ES IGUAL A 5,59:","respuesta":"A)1","opcion":["A)1","B)2","C)3"]},{"id":189,"pregunta":"189) REF. FIG. 60 (GENERAL) RESUELVA LA ECUACIÓN:","respuesta":"A)11.9","opcion":["A)11.9","B)11.7","C)11.09"]},{"id":190,"pregunta":"190) REF. FIG. 59 (GENERAL) RESUELVA LA ECUACIÓN:","respuesta":"B)-5.20","opcion":["A)+31.25","B)-5.20","C)-31,25"]},{"id":191,"pregunta":"191) SI EL VOLUMEN DE UN CILINDRO CON EL PISTÓN ABAJO EN EL CENTRO TIENE 84 PULGADAS CÚBICAS Y EL DESPLAZAMIENTO DE PISTÓN ES 70 PULGADAS CÚBICAS, POR LO QUE LA RELACIÓN DE COMPRESIÓN ES:","respuesta":"C) 6:1","opcion":["A)7:1","B)1,2:1","C) 6:1"]},{"id":192,"pregunta":"192) UN AVIÓN QUE VUELA UNA DISTANCIA DE 750 MILLAS USO 60 GALONES DE GASOLINA. CUANTOS GALONES NECESITARÁ PARA VIAJAR 2500 MILLAS:","respuesta":"A)200","opcion":["A)200","B)31,250","C)9,375"]},{"id":193,"pregunta":"193) CUANTA CORRIENTE HACE UN MOTOR DE 30 VOLTIOS Y 1/2 CABALLO DE POTENCIA QUE TIENE UNA EFICIENCIA DEL 85% DE LA BARRA: (NOTA: 1 CABALLO DE POTENCIA)","respuesta":"A)14,6 AMPERIOS","opcion":["A)14,6 AMPERIOS","B)12,4 AMPERIOS","C)14,3 AMPERIOS"]},{"id":194,"pregunta":"194) LA MÁXIMA VIDA PARA CIERTA PARTE ES DE 1100 HORAS. RECIENTEMENTE 15 DE ESTAS PARTES FUERON REMOVIDAS DE DISTINTAS AERONAVES CON UNA VIDA PROMEDIO DE 835.3 HORAS. QUÉ PORCENTAJE DE LA VIDA MÁXIMA DE LA PARTE HA SIDO LOGRADA:","respuesta":"A)75,9 POR CIENTO","opcion":["A)75,9 POR CIENTO","B)76,9 POR CIENTO","C)75,0 POR CIENTO"]},{"id":195,"pregunta":"195) CUAL ES LA ACCIÓN APROPIADA CON RESPECTO A REPARACIONES MENORES REALIZADAS EN UN AERONAVE CERTIFICADA: 1. SE TIENE QUE COMPLETAR LA FORMA DGAC 337. 2. SE TIENE QUE REALIZAR LOS INGRESOS DE DATOS EN EL RÉCORD DE MANTENIMIENTO DE LA AERONAVE. 3. EL PROPIETARIO DE LA AERONAVE TIENE QUE PRESENTAR A LA DGAC, POR LO MENOS UNA VEZ AL AÑO UN REGISTRO DE TODAS LAS REPARACIONES MENORES: 2 2 Y 3 1 Y 2.","respuesta":"A)2","opcion":["A)2","B)2 Y 3","C)1 Y 2"]},{"id":196,"pregunta":"196) UNA FORMA DGAC 337 SE UTILIZA PARA REGISTRAR Y DOCUMENTAR:","respuesta":"C)LAS REPARACIONES MAYORES Y LAS ALTERACIONES MAYORES.","opcion":["A)EL MANTENIMIENTO PREVENTIVO Y NO PROGRAMADO Y LAS INSPECCIONES ESPECIALES","B)LAS REPARACIONES MAYORES Y MENORES, Y LAS ALTERACIONES MAYORES Y MENORES","C)LAS REPARACIONES MAYORES Y LAS ALTERACIONES MAYORES."]},{"id":197,"pregunta":"197) AL APROBAR PARA RETORNO AL SERVICIO LUEGO DEL MANTENIMIENTO O ALTERACIÓN, LA PERSONA QUE APRUEBA TIENE QUE INGRESAR EN EL REGISTRO DE MANTENIMIENTO DE LA AERONAVE:","respuesta":"C)UNA DESCRIPCIÓN (O REFERENCIA A DATOS ACEPTABLES) DEL TRABAJO REALIZADO, LA FECHA DE CUMPLIMIENTO, EL NOMBRE DE LA PERSONA QUE REALIZA EL TRABAJO (SI ES OTRA PERSONA), LA FIRMA, EL NÚMERO DE LICENCIA Y EL TIPO DE LICENCIA QUE POSEE.","opcion":["A) LA FECHA EN QUE SE INICIÓ EL MANTENIMIENTO O ALTERACIÓN UNA DESCRIPCIÓN (O REFERENCIA A DATOS ACEPTABLES) DEL TRABAJO REALIZADO, EL NOMBRE DE LA PERSONA QUE REALIZA EL TRABAJO (SI ES OTRA PERSONA), LA FIRMA Y EL NÚMERO DE CERTIFICADO/LICENCIA","B)UNA DESCRIPCIÓN (O REFERENCIA A DATOS ACEPTABLES) DEL TRABAJO REALIZADO, LA FECHA DE CUMPLIMIENTO, EL NOMBRE DE LA PERSONA QUE REALIZA EL TRABAJO (SI ES OTRA PERSONA), LA FIRMA Y EL NÚMERO DE LICENCIA","C)UNA DESCRIPCIÓN (O REFERENCIA A DATOS ACEPTABLES) DEL TRABAJO REALIZADO, LA FECHA DE CUMPLIMIENTO, EL NOMBRE DE LA PERSONA QUE REALIZA EL TRABAJO (SI ES OTRA PERSONA), LA FIRMA, EL NÚMERO DE LICENCIA Y EL TIPO DE LICENCIA QUE POSEE."]},{"id":198,"pregunta":"198) AL PROPIETARIO DE LA AERONAVE SE LE PROPORCIONÓ UNA LISTA DE DISCREPANCIAS DE UNA AERONAVE QUE NO FUE APROBADA PARA RETORNAR AL SERVICIO LUEGO DE UNA INSPECCIÓN ANUAL. CUAL DE LAS SIGUIENTES OBSERVACIONES SON VERDADERAS CON RESPECTO A QUIÉN PUEDE CORREGIR LAS DISCREPANCIAS: 1. SOLO UN MECÁNICO CON UNA AUTORIZACIÓN DE INSPECCIÓN. 2. UN MECÁNICO APROPIADAMENTE HABILITADO. 3. CUALQUIER ESTACIÓN DE REPARACIÓN CERTIFICADA:","respuesta":"B)2","opcion":["A)1","B)2","C)2 Y 3"]},{"id":199,"pregunta":"199) PARA AERONAVES OPERADAS SEGÚN LAS PARTES 91. CUAL DE LOS SIGUIENTES REGISTROS TIENE QUE SER RETENIDO DURANTE AL MENOS UN AÑO O HASTA QUE SE REPITA O REEMPLACE EL TRABAJO:","respuesta":"B)REGISTROS DE MANTENIMIENTO, ALTERACIONES, MANTENIMIENTO PREVENTIVO, INSPECCIONES DE 100 HORAS, ANUALES Y PROGRESIVAS","opcion":["A)REGISTROS DE TIEMPO YA QUE EL OVERHAUL DE LOS ÍTEMS QUE REQUIERE OVERHAUL EN BASE A TIEMPO ESPECÍFICO","B)REGISTROS DE MANTENIMIENTO, ALTERACIONES, MANTENIMIENTO PREVENTIVO, INSPECCIONES DE 100 HORAS, ANUALES Y PROGRESIVAS","C)REGISTROS SOBRE ESTADO DE INSPECCIÓN VIGENTE DE LA AERONAVE, INCLUYENDO EL TIEMPO DESDE LA ÚLTIMA INSPECCIÓN REQUERIDA ."]},{"id":200,"pregunta":"200) UN MECÁNICO CERTIFICADO SIN AUTORIZACIÓN DE INSPECCIÓN QUE FIRMA EL BLOQUE APROPIADO EN LA FORMA DGAC 337 QUE ESTÁ HACIENDO:","respuesta":"A)CERTIFICANDO QUE EL TRABAJO FUE REALIZADO DE ACUERDO A LOS REQUERIMIENTOS DE LA PARTE 43 DE LAS RDAC","opcion":["A)CERTIFICANDO QUE EL TRABAJO FUE REALIZADO DE ACUERDO A LOS REQUERIMIENTOS DE LA PARTE 43 DE LAS RDAC","B)APROBANDO EL TRABAJO PARA RETORNO A SERVICIO","C)CERTIFICANDO LA INFORMACIÓN DE MANTENIMIENTO USADA COMO DATOS APROPIADOS POR LA DGAC"]},{"id":201,"pregunta":"201) PARA RECONSTRUIR REGISTROS DE MANTENIMIENTO DE AERONAVES QUE SE HAN DESTRUIDO. QUE SE NECESITA ESTABLECER:","respuesta":"C)EL TIEMPO TOTAL EN SERVICIO, DE LA ESTRUCTURA (FUSELAJE)","opcion":["A)LAS FECHAS DE TODO EL MANTENIMIENTO PREVENTIVO Y ALTERACIONES","B)LAS FECHAS Y/O LOS TIEMPOS DE TODAS LAS INSPECCIONES DE 100 HORAS ANUALES O PROGRESIVAS","C)EL TIEMPO TOTAL EN SERVICIO, DE LA ESTRUCTURA (FUSELAJE)"]},{"id":202,"pregunta":"202) CUAL ES EL ESTADO DE LOS DATOS UTILIZADOS COMO BASE PARA APROBAR LAS REPARACIONES O ALTERACIONES MAYORES PARA RETORNO AL SERVICIO:","respuesta":"B)LOS DATOS TIENEN QUE SER APROBADOS POR LA DGAC ANTES DE UTILIZARLOS PARA ESE PROPÓSITO","opcion":["A)LOS DATOS TIENEN QUE SER POR LO MENOS ACEPTABLES PARA LA DGAC CUANDO SE UTILIZAN PARA ESE PROPÓSITO","B)LOS DATOS TIENEN QUE SER APROBADOS POR LA DGAC ANTES DE UTILIZARLOS PARA ESE PROPÓSITO","C)LOS DATOS PUEDEN SER APROBADOS POR LA DGAC LUEGO DE USARLOS PARA ESE PROPÓSITO"]},{"id":203,"pregunta":"203) CUAL ES UNA REPARACIÓN MAYOR DE UN ARTEFACTO O APARATO:","respuesta":"A) OVERHAUL DE UNA BOMBA HIDRÁULICA DE PRESIÓN","opcion":["A) OVERHAUL DE UNA BOMBA HIDRÁULICA DE PRESIÓN","B)REPARACIÓN DEL GOBERNADOR DE LA HÉLICE O SU CONTROL","C)LOCALIZACIÓN DE AVERÍAS Y REPARACIÓN DE CIRCUITOS ROTOS EN LOS CIRCUITOS DE LAS LUCES DE ATERRIZAJE."]},{"id":204,"pregunta":"204) SI EL TRABAJO EJECUTADO EN UNA AERONAVE HA SIDO HECHO SATISFACTORIAMENTE, LA FIRMA DE UNA PERSONA AUTORIZADA EN LOS REGISTROS DE MANTENIMIENTO PARA EL MANTENIMIENTO O ALTERACIONES EJECUTADAS CONSTITUYE:","respuesta":"B)APROBACIÓN PARA EL RETORNO AL SERVICIO SOLAMENTE DEL TRABAJO EJECUTADO","opcion":["A)APROBACIÓN PARA QUE LA AERONAVE RETORNE AL SERVICIO","B)APROBACIÓN PARA EL RETORNO AL SERVICIO SOLAMENTE DEL TRABAJO EJECUTADO","C)VERIFICACIÓN DE QUE EL MANTENIMIENTO O ALTERACIONES FUERON EJECUTADAS, HACIENDO REFERENCIA A LOS DATOS DE MANTENIMIENTO APROBADOS."]},{"id":205,"pregunta":"205) DONDE ESTÁ NORMALMENTE INDICADO EL REGISTRO DE CUMPLIMIENTO CON LAS DIRECTIVAS DE AERONAVEGABILIDAD O LOS BOLETINES DE SERVICIO DEL FABRICANTE:","respuesta":"B)REGISTRO DE MANTENIMIENTO DE LA AERONAVE","opcion":["A)FORMA DGAC 337","B)REGISTRO DE MANTENIMIENTO DE LA AERONAVE","C)MANUAL DE VUELO"]},{"id":206,"pregunta":"206) DONDE ENCUENTRARIA USTED ESTE INGRESO DE DATOS: RETIRO ALA DERECHA DE LA AERONAVE Y RETIRO 6 PIES DEL RECUBRIMIENTO EXTERIOR. REPARACIÓN DEL LARGUERO DEFORMADO A 49 PULGADAS DESDE LA PUNTO, DE ACUERDO A LA FIGURA 8 DEL MANUAL DE REPARACIONES ESTRUCTURALES No. 28-1 DEL FABRICANTE:","respuesta":"C)FORMA DGAC 337","opcion":["A)REGISTRO DE MANTENIMIENTO DE LOS MOTORES DE LA AERONAVE","B)REGISTRO DE REPARACIONES Y ALTERACIONES MENORES DE LA AERONAVE","C)FORMA DGAC 337"]},{"id":207,"pregunta":"207) QUE INGRESO EN EL REGISTRO DE MANTENIMIENTO DESCRIBE DE MEJOR MANERA LA ACCIÓN TOMADA PARA UNA ABOLLADURA DE 0,125 PULGADAS DE PROFUNDIDAD EN UNA SECCIÓN RECTA DE TUBO DE ALEACIÓN DE ALUMINIO DE 1/2 PULGADA:","respuesta":"C) SE RETIRÓ SECCIÓN ABOLLADA Y SE REEMPLAZÓ CON TUBERÍA NUEVA IDÉNTICA, ENDEREZADA A 37°","opcion":["A)ABOLLADURA DENTRO DE LÍMITES ACEPTABLES, NO ES NECESARIA LA REPARACIÓN","B)SE RETIRÓ SECCIÓN ABOLLADA Y SE REEMPLAZÓ CON TUBERÍA NUEVA IDÉNTICA, ENDEREZADA A 45°","C) SE RETIRÓ SECCIÓN ABOLLADA Y SE REEMPLAZÓ CON TUBERÍA NUEVA IDÉNTICA, ENDEREZADA A 37°"]},{"id":208,"pregunta":"208) CUÁL DECLARACIÓN ES VERDADERA CON RESPECTO A LOS REQUERIMIENTOS PARA EL FORMATO DEL REGISTRO DE MANTENIMIENTO:","respuesta":"A)SE PUEDE UTILIZAR CUALQUIER FORMATO QUE PROPORCIONE CONTINUIDAD EN EL REGISTRO E INCLUYA LA INFORMACIÓN REQUERIDA","opcion":["A)SE PUEDE UTILIZAR CUALQUIER FORMATO QUE PROPORCIONE CONTINUIDAD EN EL REGISTRO E INCLUYA LA INFORMACIÓN REQUERIDA","B) TIENE QUE MANTENERSE EL FORMATO PROPORCIONADO POR EL FABRICANTE DE LA AERONAVE","C)CUALQUIER CAMBIO QUE SE DESEA REALIZAR AL FORMATO PROPORCIONADO POR EL FABRICANTE REQUIERE LA APROBACIÓN GENERAL DE AVIACIÓN CIVIL."]},{"id":209,"pregunta":"209) PARA AERONAVES OPERADAS SEGÚN PARTE 91. CUANDO SE REQUIERE REGISTRAR EL TIEMPO TOTAL DE LA AERONAVE EN LOS REGISTROS DE MANTENIMIENTO DE LA AERONAVE:","respuesta":"C)DESPUÉS DE COMPLETAR DE MANERA SATISFACTORIA EL MANTENIMIENTO, EL MANTENIMIENTO PREVENTIVO, RECONSTRUCCIÓN Y ALTERACIÓN (INCLUYENDO INSPECCIONES)","opcion":["A)DESPUÉS DE COMPLETAR DE MANERA SATISFACTORIA EN MANTENIMIENTO, EL MANTENIMIENTO PREVENTIVO, RECONSTRUCCIÓN Y ALTERACIÓN (EXCEPTO INSPECCIONES)","B)DESPUÉS DE HABER COMPLETADO LAS INSPECCIONES DE MANERA SATISFACTORIA","C)DESPUÉS DE COMPLETAR DE MANERA SATISFACTORIA EL MANTENIMIENTO, EL MANTENIMIENTO PREVENTIVO, RECONSTRUCCIÓN Y ALTERACIÓN (INCLUYENDO INSPECCIONES)"]},{"id":210,"pregunta":"210) SI LA TEMPERATURA DE UN LÍQUIDO CONFINADO SE MANTIENE CONSTANTE Y SU PRESIÓN SE TRIPLICA, EL VOLUMEN:","respuesta":"C)PERMANECERÁ IGUAL","opcion":["A)SE TRIPLICARA","B)SE REDUCIRÁ A UNA TERCERA PARTE DE SU VOLUMEN ORIGINAL","C)PERMANECERÁ IGUAL"]},{"id":211,"pregunta":"211) LA VELOCIDAD DEL SONIDO EN LA ATMÓSFERA EN SU MAYORÍA SERÁ AFECTADA POR LAS VARIACIONES: EN CUÁL DE LOS SIGUIENTES: 1. FRECUENCIA DEL SONIDO (CPS) 2. TEMPERATURA AMBIENTE 3. PRESIÓN BAROMÉTRICA:","respuesta":"B)2","opcion":["A)1","B)2","C)3"]},{"id":212,"pregunta":"212) QUE PESARA MENOS:","respuesta":"B)35 PARTES DE AIRE SECO Y 65 PARTES DE VAPOR DE AGUA","opcion":["A)98 PARTES DE AIRE SECO Y 2 PARTES DE VAPOR DE AGUA","B)35 PARTES DE AIRE SECO Y 65 PARTES DE VAPOR DE AGUA","C)50 PARTES DE AIRE SECO Y 50 PARTES DE VAPOR DE AGUA"]},{"id":213,"pregunta":"213) BAJO QUÉ CONDICIONES SERÁ MAYOR LA RATA DE FLUJO DE UN LÍQUIDO A TRAVÉS DE UN ORIFICIO DE MEDICIÓN (O JET): ( PRESIÓN SIN MEDIDOR, 23 PSI;","respuesta":"C) PRESIÓN SIN MEDIDOR, 17 PSI; PRESIÓN CON MEDIDOR 5 PSI; PRESIÓN ATMOSFÉRICA 14.7 PSI.","opcion":["A)TODOS LOS OTROS FACTORES ESTÁN IGUALES) PRESIÓN SIN MEDIDOR, 18 PSI; PRESIÓN CON MEDIDOR 17.5 PSI; PRESIÓN ATMOSFÉRICA 14.5 PSI","B)PRESIÓN CON MEDIDOR, 12 PSI; PRESIÓN ATMOSFÉRICA, 14.3 PSI","C) PRESIÓN SIN MEDIDOR, 17 PSI; PRESIÓN CON MEDIDOR 5 PSI; PRESIÓN ATMOSFÉRICA 14.7 PSI."]},{"id":214,"pregunta":"214) EL PUNTO DE EBULLICIÓN DE LÍQUIDO VARÍA:","respuesta":"A)DIRECTAMENTE CON LA PRESIÓN","opcion":["A)DIRECTAMENTE CON LA PRESIÓN","B) INVERSAMENTE CON LA PRESIÓN","C)DIRECTAMENTE CON LA DENSIDAD"]},{"id":215,"pregunta":"215) CUANTA APORTACIÓN DE TRABAJO SE REQUIERE PARA BAJAR (NO DEJAR CAER) UNA PESA DE 120 LIBRAS DESDE ARRIBA DE UNA MESA DE 3 PIES HASTA EL PISO:","respuesta":"B) 360 PIES-LIBRA","opcion":["A)120 PIES FUERZA","B) 360 PIES-LIBRA","C)40 PIES-LIBRA."]},{"id":216,"pregunta":"216) UNA ALA DE AVIÓN ESTÁ DISEÑADA PARA PRODUCIR SUSTENTACIÓN RESULTANTE DE:","respuesta":"C) PRESIÓN POSITIVA DE AIRE DEBAJO DE LA SUPERFICIE DEL ALA Y PRESIÓN NEGATIVA DEL AIRE SOBRE LA SUPERFICIE DEL ALA JUNTO CON LA DEFLEXIÓN DEL AIRE HACIA ABAJO.","opcion":["A)PRESIÓN POSITIVA DE AIRE DEBAJO Y SOBRE LA SUPERFICIE DEL ALA JUNTO CON LA DEFLEXIÓN DEL AIRE HACIA ABAJO","B) PRESIÓN NEGATIVA DE AIRE DEBAJO DE LA SUPERFICIE DEL ALA Y PRESIÓN POSITIVA DEL AIRE SOBRE LA SUPERFICIE DEL ALA JUNTO CON LA DEFLEXIÓN DEL AIRE HACIA ABAJO","C) PRESIÓN POSITIVA DE AIRE DEBAJO DE LA SUPERFICIE DEL ALA Y PRESIÓN NEGATIVA DEL AIRE SOBRE LA SUPERFICIE DEL ALA JUNTO CON LA DEFLEXIÓN DEL AIRE HACIA ABAJO."]},{"id":217,"pregunta":"217) UNA ALA CON GRAN RELACIÓN DE ALARGAMIENTO (EN COMPARACIÓN CON UNA ALA CON POCA RELACIÓN DE ALARGAMIENTO) TENDRÁ:","respuesta":"B)UNA BAJA VELOCIDAD DE STALL","opcion":["A)AUMENTO DE RESISTENCIA A ALTOS ÁNGULOS DE ATAQUE","B)UNA BAJA VELOCIDAD DE STALL","C)POBRES CUALIDADES DE CONTROL A BAJAS VELOCIDADES."]},{"id":218,"pregunta":"218) EL PROPÓSITO DEL DIEDRO DEL ALA DE UNA AERONAVE ES:","respuesta":"A)PARA AUMENTAR LA ESTABILIDAD LATERAL","opcion":["A)PARA AUMENTAR LA ESTABILIDAD LATERAL","B)AUMENTAR LA ESTABILIDAD LONGITUDINAL","C)AUMENTAR EL COEFICIENTE DE SUSTENTACIÓN DEL ALA"]},{"id":219,"pregunta":"219) SI TODA O UNA PARTE SIGNIFICATIVA DE LA BANDA DE STALL ES PERDIDA EN EL ALA DE UN AVIÓN, EL RESULTADO PROBABLE SERÍA:","respuesta":"C)CONTROL LATERAL ASIMÉTRICO EN O CERCA DE ÁNGULOS DE PÉRDIDA (STALL) DE ATAQUE","opcion":["A)DISMINUCIÓN DE SUSTENTACIÓN EN EL ÁREA DE INSTALACIÓN A ALTOS ÁNGULOS DE ATAQUE","B)CONTROL LATERAL ASIMÉTRICO A BAJOS ÁNGULOS DE ATAQUE","C)CONTROL LATERAL ASIMÉTRICO EN O CERCA DE ÁNGULOS DE PÉRDIDA (STALL) DE ATAQUE"]},{"id":220,"pregunta":"220) CUAL DECLARACIÓN CONCERNIENTE A CALOR Y/O TEMPERATURA ES VERDADERA:","respuesta":"B)TEMPERATURA ES UNA MEDIDA DE LA ENERGÍA CINÉTICA DE LAS MOLÉCULAS DE CUALQUIER SUSTANCIA","opcion":["A)HAY UNA RELACIÓN INVERSA ENTRE TEMPERATURA Y CALOR","B)TEMPERATURA ES UNA MEDIDA DE LA ENERGÍA CINÉTICA DE LAS MOLÉCULAS DE CUALQUIER SUSTANCIA","C)TEMPERATURA ES UNA MEDIDA DE LA ENERGÍA POTENCIAL DE LAS MOLÉCULAS DE CUALQUIER SUSTANCIA."]},{"id":221,"pregunta":"221) EN FÍSICA. CUAL DE LOS SIGUIENTES FACTORES SON NECESARIOS PARA DETERMINAR POTENCIA: 1. FUERZA EJERCIDA. 2. DISTANCIA RECORRIDA. 3. TIEMPO REQUERIDO:","respuesta":"C) 1, 2 Y 3","opcion":["A)1 Y 2","B)2 Y 3","C) 1, 2 Y 3"]},{"id":222,"pregunta":"222) LA RELACIÓN DE ALARGAMIENTO DEL ALA SE DEFINE COMO LA RELACIÓN:","respuesta":"C)DE LA ENVERGADURA DEL ALA (WINGSPAN) A LA CUERDA MEDIA MEDIA (MEAN CORD)","opcion":["A) DE LA ENVERGADURA DEL ALA (WINGSPAIN) A LA RAÍZ DEL ALA (WING ROOT)","B)EL CUADRADO DE LA CUERDA (CHORD) A LA ENVERGADURA DEL ALA (WINGSPAN)","C)DE LA ENVERGADURA DEL ALA (WINGSPAN) A LA CUERDA MEDIA MEDIA (MEAN CORD)"]},{"id":223,"pregunta":"223) REF. FIG. 62 (GENERAL): -100 DEL BLOQUE DEL TÍTULO (ÁREA 1) SE APLICA A CUÁLES NÚMEROS DE PARTES DOUBLER:","respuesta":"A) -101","opcion":["A) -101","B)-102","C)AMBOS"]},{"id":224,"pregunta":"224) CUAL ES LA RESPONSABILIDAD DEL MANTENIMIENTO DE REGISTRO DE LA PERSONA QUE CUMPLE CON UNA DIRECTIVA DE AERONAVEGABILIDAD:","respuesta":"B)REALIZAR UN INGRESO EN EL REGISTRO DEL MANTENIMIENTO DE ESE EQUIPO","opcion":["A) INFORMAR AL PROPIETARIO/OPERADOR DEL TRABAJO QUE SE EJECUTÓ EN LA AERONAVE","B)REALIZAR UN INGRESO EN EL REGISTRO DEL MANTENIMIENTO DE ESE EQUIPO","C)INFORMAR A LA OFICINA REGIONAL DE LA DGAC SOBRE EL TRABAJO REALIZADO, PRESENTANDO LA FORMA DGAC 337"]},{"id":225,"pregunta":"225) LA ESPECIFICACIÓN No. 100 DE LA ASOCIACIÓN AMERICANA DE TRANSPORTE AÉREO (ATA) 1. ESTABLECE EL ESTÁNDAR PARA LA PRESENTACIÓN DE LOS DATOS TÉCNICOS EN LOS MANUALES DE MANTENIMIENTO. 2. DIVIDE LA AERONAVE EN SISTEMAS Y SUBSISTEMAS NUMERADOS PARA SIMPLIFICAR LA LOCALIZACIÓN DE LAS AERONAVES INSTRUCCIONES DE MANTENIMIENTO. RESPECTO A LO ANTERIOR:","respuesta":"A)AMBAS No. 1 Y No. 2 SON VERDADERAS","opcion":["A)AMBAS No. 1 Y No. 2 SON VERDADERAS","B)NINGUNA, NI 1 Y NI 2 SON VERDADERAS","C)SOLAMENTE 1 ES VERDADERA"]},{"id":226,"pregunta":"226) 1. LAS HÉLICES NO SE INCLUYEN EN EL SISTEMA DE DIRECTIVAS DE AERONAVEGABILIDAD. 2. UN MECÁNICO DE MOTORES CERTIFICADO PUEDE REALIZAR UNA REPARACIÓN MENOR EN UNA HÉLICE DE ALUMINIO Y APROBADA PARA EL RETORNO AL SERVICIO. RESPECTO A LO ANTERIOR:","respuesta":"A)SOLAMENTE LA 2 ES VERDADERA","opcion":["A)SOLAMENTE LA 2 ES VERDADERA","B)AMBAS, 1 Y 2 SON VERDADERAS","C)NINGUNA, NI 1 NI 2 SON VERDADERAS"]},{"id":227,"pregunta":"227) REF. FIG. 62, 62A, 62B (GENERAL) SEGÚN SEA NECESARIO: CUAL DOUBLER REQUIERE TERMOTRATAMIENTO ANTES DE SU INSTALACIÓN:","respuesta":"B)-102","opcion":["A)-101","B)-102","C)AMBOS"]},{"id":228,"pregunta":"228) 1. LAS RDAC REQUIEREN DE APROBACIÓN DESPUÉS DE CUMPLIR CON LOS DATOS DE UN CERTIFICADO TIPO SUPLEMENTARIO. 2. LA INSTALACIÓN DE UN ÍTEM FABRICADO DE ACUERDO CON EL SISTEMA DE ÓRDENES TÉCNICAS ESTÁNDAR NO REQUIERE DE APROBACIÓN ADICIONAL PARA SU INSTALACIÓN EN UNA AERONAVE EN PARTICULAR:","respuesta":"C) SOLAMENTE 1 ES VERDADERA","opcion":["A)SOLO 2 ES VERDADERA","B)NINGUNA, NI 1 NI 2 SON VERDADERAS","C) SOLAMENTE 1 ES VERDADERA"]},{"id":229,"pregunta":"229) ESPECIFICACIONES QUE SE REFIEREN A UN MODELO DE AERONAVE FABRICADO SEGÚN UN CERTIFICADO TIPO DEL CUAL MENOS DE 50 SE MUESTRAN EN EL REGISTRO DE AERONAVES DE LA FAA, PUEDEN ENCONTRARSE:","respuesta":"A) EN LA LISTA DE AERONAVE","opcion":["A) EN LA LISTA DE AERONAVE","B)EN EL RESUMEN DE ESPECIFICACIONES DE AERONAVES DESCONTINUADAS","C)EN EL MANUAL ESTADÍSTICO DE LA FAA SOBRE ESPECIFICACIONES DE AERONAVES CIVILES"]},{"id":230,"pregunta":"230) LA EMISIÓN DE UN CERTIFICADO DE AERONAVEGABILIDAD ESTÁ REGIDA POR:","respuesta":"B)LA PARTE 21 DE LAS RDAC","opcion":["A) LA PARTE 23 DE LAS RDAC","B)LA PARTE 21 DE LAS RDAC","C)LA PARTE 39 DE LAS RDAC"]},{"id":231,"pregunta":"231) CUANDO SE VENDE UNA AERONAVE AERONAVEGABLE (AL MOMENTO DE LA VENTA), EL CERTIFICADO DE AERONAVEGABILIDAD:","respuesta":"C)SE TRANSFIERE CON LA AERONAVE.","opcion":["A)SE VUELVE INVÁLIDO HASTA QUE LA AERONAVE SE REINSPECCIONADA Y APROBADA PARA EL RETORNO AL SERVICIO","B) ES ANULADO Y SE EMITE UN NUEVO CERTIFICADO CUANDO EL NUEVO PROPIETARIO PRESENTA LA APLICACIÓN","C)SE TRANSFIERE CON LA AERONAVE."]},{"id":232,"pregunta":"232) LAS PLACAS REQUERIDAS EN UNA AERONAVE SE ESPECIFICAN EN:","respuesta":"C)ESPECIFICACIONES DE LA AERONAVE O LAS HOJAS DE DATOS DEL CERTIFICADO TIPO","opcion":["A)AC 43.13-1B","B) LAS RDAC BAJO LAS CUALES LA AERONAVE O LAS HOJAS DE DATOS DEL CERTIFICADO TIPO","C)ESPECIFICACIONES DE LA AERONAVE O LAS HOJAS DE DATOS DEL CERTIFICADO TIPO"]},{"id":233,"pregunta":"233) QUE UNA HÉLICE ESPECÍFICA SEA APROPIADA PARA USO CON UNA PARTICULAR COMBINACIÓN MOTOR-AVIÓN, PUEDE SER DETERMINADO POR REFERENCIA A CUÁL FUENTE DE INFORMACIÓN:","respuesta":"B)ESPECIFICACIONES DE LA AERONAVE O LA HOJA DE DATOS DEL CERTIFICADO TIPO DE LA AERONAVE","opcion":["A) ESPECIFICACIONES DE LA HÉLICE O LA HOJA DE DATOS DE CERTIFICADO TIPO DE LA HÉLICE","B)ESPECIFICACIONES DE LA AERONAVE O LA HOJA DE DATOS DEL CERTIFICADO TIPO DE LA AERONAVE","C) ÍNDICE ALFABÉTICO DE LAS HOJAS DE DATOS DEL CERTIFICADO TIPO DE LA HÉLICE, ESPECIFICACIONES Y LISTADOS VIGENTES"]},{"id":234,"pregunta":"234) DONDE SE ENCUENTRAN LAS DESCRIPCIONES TÉCNICAS DE LAS HÉLICES CERTIFICADAS:","respuesta":"C)HOJAS DE DATOS DEL CERTIFICADO TIPO DE LA HÉLICE","opcion":["A)DIRECTIVAS DE AERONAVEGABILIDAD APLICABLES","B)ESPECIFICACIONES DE LAS AERONAVES","C)HOJAS DE DATOS DEL CERTIFICADO TIPO DE LA HÉLICE"]},{"id":235,"pregunta":"235) REF. FIG. 62, 62A, 62 (GENERAL, SEGÚN SEA NECESARIO): CUANTAS PARTES NECESITARÍAN SER FABRICADAS POR EL MECÁNICO EN LA CONSTRUCCIÓN E INSTALACIÓN DE UN DOUBLER:","respuesta":"B)3","opcion":["A)2","B)3","C)4"]},{"id":236,"pregunta":"236) LA ACCIÓN REQUERIDA POR UNA AD PUEDE TOMAR. QUÉ FORMAS: 1. INSPECCIÓN. 2. REEMPLAZO DE PARTES. 3. MODIFICACIÓN DEL DISEÑO. 4. CAMBIO DE PROCEDIMIENTOS DE OPERACIÓN. 5. CAMBIO GENERAL DEL CONTENIDO, FORMATO Y DISPOSICIÓN DE LOS REGISTROS DE MANTENIMIENTO DE LA AERONAVE:","respuesta":"A) 1, 2, 3 Y/O 4","opcion":["A) 1, 2, 3 Y/O 4","B)1, 2, 3 Y/O 5","C)1, 2, 3, 4 Y/O 5"]},{"id":237,"pregunta":"237) LAS HOJAS DE DATOS DEL CERTIFICADO TIPO SE EMITEN PARA CUAL DE LOS SIGUIENTES PRODUCTOS:","respuesta":"A)AERONAVES MOTORES Y HÉLICES","opcion":["A)AERONAVES MOTORES Y HÉLICES","B)AERONAVES MOTORES Y DISPOSITIVOS AERONAVES","C)MOTORES HÉLICES Y DISPOSITIVOS."]},{"id":238,"pregunta":"238) POR CUÁNTO TIEMPO SE REQUIERE GUARDAR LOS REGISTROS DE CUMPLIMIENTO DE LAS AD:","respuesta":"C) ELLOS DEBERÁN SER MANTENIDOS Y LUEGO TRANSFERIDOS CON LA AERONAVE CUANDO ESTA SEA VENDIDA.","opcion":["A)HASTA QUE EL TRABAJO ES REPETIDO O SUPERPUESTO POR OTRO TRABAJO","B) DURANTE UN AÑO DESPUÉS DE EJECUTADO EL TRABAJO O HASTA QUE EL TRABAJO SE REPITA O SEA SUPERPUESTO POR OTRO TRABAJO","C) ELLOS DEBERÁN SER MANTENIDOS Y LUEGO TRANSFERIDOS CON LA AERONAVE CUANDO ESTA SEA VENDIDA."]},{"id":239,"pregunta":"239) QUE DE LO SIGUIENTE INCLUYE TODAS LAS DEFINICIONES REGULATORIAS DE MANTENIMIENTO:","respuesta":"C) OVERHAUL, REPARACIÓN, REEMPLAZO DE PARTES, INSPECCIÓN Y PRESERVACIÓN.","opcion":["A) OVERHAUL, REPARACIÓN, REEMPLAZO DE PARTES Y PRESERVACIÓN Y MANTENIMIENTO PREVENTIVO","B) OVERHAUL, REPARACIÓN REEMPLAZO DE PARTES, PRESERVACIÓN, INSPECCIÓN Y MANTENIMIENTO PREVENTIVO","C) OVERHAUL, REPARACIÓN, REEMPLAZO DE PARTES, INSPECCIÓN Y PRESERVACIÓN."]},{"id":240,"pregunta":"240) CUAL ES LA PENA MÁXIMA POR HACER TRAMPA O CUALQUIER OTRA CONDUCTA NO AUTORIZADA AL TOMAR UNA PRUEBA DE MECÁNICO DE LA DGAC:","respuesta":"B)NO ELEGIBILIDAD PARA RECIBIR CUALQUIER LICENCIA O HABILITACIÓN POR UN AÑO Y SUSPENSIÓN O REVOCACIÓN DE CUALQUIER LICENCIA QUE POSEA","opcion":["A) NO ELEGIBILIDAD PARA RECIBIR CUALQUIER LICENCIA O HABILITACIÓN POR UN AÑO","B)NO ELEGIBILIDAD PARA RECIBIR CUALQUIER LICENCIA O HABILITACIÓN POR UN AÑO Y SUSPENSIÓN O REVOCACIÓN DE CUALQUIER LICENCIA QUE POSEA","C)NO ELEGIBILIDAD PARA RECIBIR CUALQUIER LICENCIA O HABILITACIÓN DURANTE UN AÑO Y SUSPENSIÓN DE CUALQUIER LICENCIA QUE POSEA."]},{"id":241,"pregunta":"241) A CONTINUACIÓN UNA TABLA DE LOS LÍMITES DE VELOCIDAD AÉREA COMO SE DAN EN UNA ESPECIFICACIÓN DE AERONAVE EMITIDA: VELOCIDAD NORMAL DE OPERACIÓN 260 NUDOS. NUNCA EXCEDE VELOCIDAD 293 NUDOS. MÁXIMA VELOCIDAD OPERACIÓN DEL TREN DE ATERRIZAJE 174 NUDOS. MÁXIMA VELOCIDAD CON FLAPS EXTENDIDOS 139 NUDOS. EL EXTREMO FINAL DEL ARCO BLANCO EN EL INSTRUMENTO VELOCIDAD AÉREA SERÍA:","respuesta":"C)139 NUDOS","opcion":["A)260 NUDOS","B) 293 NUDOS","C)139 NUDOS"]},{"id":242,"pregunta":"242) QUIEN TIENE LA AUTORIDAD PARA APROBAR UNA HÉLICE PARA RETORNO AL SERVICIO, LUEGO DE UNA INSPECCIÓN DE 100 HORAS: 1. UN MECÁNICO CON UNA HABILITACIÓN EN MOTORES. 2. CUALQUIER REPARADOR CERTIFICADO. 3. UN MECÁNICO NO CERTIFICADO QUE TRABAJA BAJO LA SUPERVISIÓN DE UN MECÁNICO CERTIFICADO CON HABILITACIONES DE ESTRUCTURA Y MOTORES:","respuesta":"A)1","opcion":["A)1","B)1 Y 3","C)2"]},{"id":243,"pregunta":"243) QUIEN ES EL RESPONSABLE DE DETERMINAR QUE LOS MATERIALES UTILIZADOS EN EL MANTENIMIENTO Y REPARACIÓN DE AERONAVES SON DEL TIPO APROPIADO Y ESTÁN CONFORME A LOS ESTÁNDARES APROPIADOS:","respuesta":"A)LA PERSONA O AGENCIA QUE INSTALA","opcion":["A)LA PERSONA O AGENCIA QUE INSTALA","B)EL PROPIETARIO U OPERADOR DE LA AERONAVE","C) EL FABRICANTE DE LA AERONAVE."]},{"id":244,"pregunta":"244) UN MECÁNICO CERTIFICADO NO DEBERÁ EJERCER LOS PRIVILEGIOS DE LA LICENCIA Y HABILITACIÓN A MENOS QUE DENTRO DE LOS 24 MESES ANTERIORES EL DIRECTOR GENERAL HAYA ENCONTRADO QUE EL TITULAR DEL CERTIFICADO PUEDE REALIZAR EL TRABAJO O EL TITULAR DEL CERTIFICADO HAYA.","respuesta":"C)SERVIDO COMO MECÁNICO SEGÚN LA LICENCIA Y HABILITACIÓN DURANTE AL MENOS 6 MESES.","opcion":["A)SERVIDO COMO MECÁNICO SEGÚN LA LICENCIA Y HABILITACIÓN DURANTE AL MENOS 18 MESES","B)SERVIDO COMO MECÁNICO SEGÚN LA LICENCIA Y HABILITACIÓN DURANTE AL MENOS 12 MESES","C)SERVIDO COMO MECÁNICO SEGÚN LA LICENCIA Y HABILITACIÓN DURANTE AL MENOS 6 MESES."]},{"id":245,"pregunta":"245) EL REEMPLAZO DE UNA BANCADA DEL MOTOR DAÑADA, CON UNA NUEVA IDÉNTICA BANCADA DEL MOTOR COMPRADA DEL FABRICANTE DE LA AERONAVE SE CONSIDERA:","respuesta":"C)REPARACIÓN MENOR","opcion":["A)UNA REPARACIÓN MAYOR O MENOR, DEPENDIENDO DE LA COMPLEJIDAD DE LA INSTALACIÓN","B)REPARACIÓN MAYOR","C)REPARACIÓN MENOR"]},{"id":246,"pregunta":"246) MECÁNICOS CERTIFICADOS SEGÚN SUS PRIVILEGIOS GENERALES DE SU LICENCIA, PUEDEN:","respuesta":"B) REALIZAR LA INSPECCIÓN DE 100 HORAS DE LOS INSTRUMENTOS","opcion":["A)REALIZAR REPARACIONES MENORES A LOS INSTRUMENTOS","B) REALIZAR LA INSPECCIÓN DE 100 HORAS DE LOS INSTRUMENTOS","C) REALIZAR ALTERACIONES MENORES A LOS INSTRUMENTOS."]},{"id":247,"pregunta":"247) CUAL DE LAS SIGUIENTES ESTÁ CLASIFICADO COMO REPARACIÓN MAYOR:","respuesta":"A) EL EMPALME DE LÁMINAS DE REVESTIMIENTO","opcion":["A) EL EMPALME DE LÁMINAS DE REVESTIMIENTO","B)INSTALACIÓN DE BANCADAS DE MOTORES NUEVAS OBTENIDAS DEL FABRICANTE DE LA AERONAVE","C)CUALQUIER REPARACIÓN DEL REVESTIMIENTO METÁLICO DAÑADO"]},{"id":248,"pregunta":"248) LOS MECÁNICOS CERTIFICADOS CON HABILITACIÓN EN MOTORES PUEDEN REALIZAR:","respuesta":"C)INSPECCIONES DE 100 HORAS REQUERIDAS POR LAS RDAC EN MOTORES, HÉLICES O CUALQUIER COMPONENTE DE ESTOS Y PUEDE LIBERARLOS LOS MISMO AL SERVICIO","opcion":["A)CUALQUIER INSPECCIÓN REQUERIDA POR LAS RDAC EN MOTORES O HÉLICES O CUALQUIER COMPONENTE DE ESTOS Y PUEDEN LIBERARLO EL MISMO AL SERVICIO","B) INSPECCIONES DE 100 HORAS Y/O ANUALES REQUERIDAS POR LAS RDAC EN MOTORES HÉLICES O CUALQUIER COMPONENTE DE ESTOS, Y PUEDEN LIBERARLOS EL MISMO AL SERVICIO","C)INSPECCIONES DE 100 HORAS REQUERIDAS POR LAS RDAC EN MOTORES, HÉLICES O CUALQUIER COMPONENTE DE ESTOS Y PUEDE LIBERARLOS LOS MISMO AL SERVICIO"]},{"id":249,"pregunta":"249) LOS MECÁNICOS CERTIFICADOS POR LAS DGAC PUEDEN:","respuesta":"C)APROBAR PARA RETORNO AL SERVICIO UNA ALTERACIÓN MENOR QUE HAN EJECUTADO DE ACUERDO A LA A HABILITACIÓN QUE ELLOS POSEEN","opcion":["A)APROBAR PARA RETORNAR AL SERVICIO UNA REPARACIÓN MAYOR PARA LA CUAL ESTÁN HABILITADOS","B)SUPERVISAR Y APROBAR UNA INSPECCIÓN DE 100 HORAS","C)APROBAR PARA RETORNO AL SERVICIO UNA ALTERACIÓN MENOR QUE HAN EJECUTADO DE ACUERDO A LA A HABILITACIÓN QUE ELLOS POSEEN"]},{"id":250,"pregunta":"250) CUANTO TIEMPO TIENE EL TITULAR DE UNA LICENCIA EMITIDA SEGÚN LA PARTE 65 DE LAS RDAC PARA NOTIFICAR A LA DGAC LUEGO DE CUALQUIER CAMBIO DE SU DIRECCIÓN PERMANENTE:","respuesta":"A) 30 DÍAS","opcion":["A) 30 DÍAS","B)60 DÍAS","C)90 DÍAS"]},{"id":251,"pregunta":"251) CUAL ES LA DURACIÓN MÁXIMA DE UNA LICENCIA TEMPORAL DE PERSONAL AERONÁUTICO:","respuesta":"C) 120 DÍAS","opcion":["A)60 DÍAS","B)90 DÍAS","C) 120 DÍAS"]}]}